{"La Defense": {"nom": "La D\u00e9fense", "pti": "Grande Arche", "lignes": {"metro": ["1"], "rer": ["A", "E"], "train": ["L", "U"], "tram": ["T2"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_D%C3%A9fense_Parvis_D%C3%A9fense_-_Puteaux_%28FR92%29_-_2022-01-30_-_15.jpg/1280px-Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_D%C3%A9fense_Parvis_D%C3%A9fense_-_Puteaux_%28FR92%29_-_2022-01-30_-_15.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_D%C3%A9fense_Parvis_D%C3%A9fense_-_Puteaux_(FR92)_-_2022-01-30_-_15.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["1"]}, "ouv": "1<sup>er</sup> avril 1992", "inaug": "Grande Arche de La D\u00e9fense", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "3", "ufr": "Oui", "communes": ["Puteaux"], "freq": "9 256 802 voyageurs (2021)"}, {"lignes": {"rer": ["A", "E"], "train": ["L", "U"], "tram": ["T2"]}, "ouv": "Avril 1959 (SNCF)<br>19 janvier 1970 (RATP)<br>2 juillet 1997 (Tramway T2)<br>6 mai 2024 (RER E)", "voies": "4 (RATP)<br>6 (SNCF)<br>2 (Tramway T2)", "quais": "2 centraux (RER A)<br>2 centraux (Transilien L et U)<br>1 central (Tramway T2)<br>1 central (RER E)", "zt": "3", "ufr": "Oui", "communes": ["Puteaux"], "freq": "64,3 M voyageurs (2019)"}], "sorties": [{"num": "1", "pti": "Grande Arche", "acc": true, "asc": true, "esc": true}, {"num": "2", "desc": "D\u00f4me \u2013 Valmy", "pti": "Arena", "acc": true, "esc": true}, {"num": "3", "desc": "Boieldieu", "acc": true, "esc": true}, {"num": "4", "desc": "Parvis \u2013 Esplanade", "acc": true, "esc": true}, {"num": "5", "desc": "Calder \u2013 Mir\u00f3", "acc": true, "asc": true, "esc": true}, {"num": "6", "desc": "Coupole \u2013 Regnault", "acc": true}, {"num": "7", "desc": "place Carpeaux", "asc": true}, {"num": "8", "desc": "salle des Colonnes", "asc": true, "esc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=La%20D%C3%A9fense&line=1&sens=Ch%C3%A2teau:b:de%20Vincennes&stationcode=71517&linecode=C01371&destcode=Ch%C3%A2teau%20de%20Vincennes&destcodealt=false"}, {"train": "https://departs.leon.gp/screen/ratp_rer/stop/fr-idf:IDFM:71517/line/fr-idf:IDFM:C01742/pos/48.8922298,2.2384186"}, {"train": "https://iena.arno.cl/?aimedDepartureCount=5&coordinates=48.8922298%2C2.2384186&stop=stop_area%3AIDFM%3A71517&lines=line%3AIDFM%3AC01729%2Cline%3AIDFM%3AC01741%2Cline%3AIDFM%3AC01740%2Cline%3AIDFM%3AC01840%2Cline%3AIDFM%3AC01847&platforms="}, {"tram": "25642", "line": "2"}, {"tram": "25641", "line": "2"}]}, "Esplanade de La Defense": {"nom": "Esplanade de La D\u00e9fense", "lignes": {"metro": ["1"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Esplanade_D%C3%A9fense_Axe_D%C3%A9fense_-_Puteaux_%28FR92%29_-_2022-01-30_-_2.jpg/1024px-Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Esplanade_D%C3%A9fense_Axe_D%C3%A9fense_-_Puteaux_%28FR92%29_-_2022-01-30_-_2.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Esplanade_D%C3%A9fense_Axe_D%C3%A9fense_-_Puteaux_(FR92)_-_2022-01-30_-_2.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["1"]}, "ouv": "1<sup>er</sup> avril 1992", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "3", "ufr": "Oui", "communes": ["Courbevoie", "Puteaux"], "freq": "4 708 183 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "Courbevoie", "rep": "Quartier Iris"}, {"num": "2", "desc": "Puteaux", "rep": "Quartier Michelet", "acc": true}, {"num": "3", "desc": "quai De Dion-Bouton", "rep": "Quartier Bellini"}, {"num": "4", "desc": "quai Paul Doumer", "rep": "Quartier Saisons"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Esplanade%20de%20la%20D%C3%A9fense&line=1&sens=La%20D%C3%A9fense&stationcode=42962&linecode=C01371&destcode=La%20D%C3%A9fense%20(Grande%20Arche)&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Esplanade%20de%20la%20D%C3%A9fense&line=1&sens=Ch%C3%A2teau%20de%20Vincennes&stationcode=42962&linecode=C01371&destcode=Ch%C3%A2teau:b:de%20Vincennes&destcodealt=false"}]}, "Pont de Neuilly": {"nom": "Pont de Neuilly", "lignes": {"metro": ["1"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/23/Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Pont_Neuilly_Avenue_Charles_Gaulle_-_Neuilly-sur-Seine_%28FR92%29_-_2022-01-30_-_6.jpg/1024px-Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Pont_Neuilly_Avenue_Charles_Gaulle_-_Neuilly-sur-Seine_%28FR92%29_-_2022-01-30_-_6.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Pont_Neuilly_Avenue_Charles_Gaulle_-_Neuilly-sur-Seine_(FR92)_-_2022-01-30_-_6.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["1"]}, "ouv": "29 avril 1937", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "2", "ufr": "Non", "communes": ["Neuilly-sur-Seine"], "freq": "4 822 599 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "rue du Ch\u00e2teau", "esc": true}, {"num": "2", "desc": "avenue de Madrid", "acc": true, "esc": true}, {"num": "3", "desc": "rue de l\u2019\u00c9glise", "esc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Pont%20de%20Neuilly&line=1&sens=La%20D%C3%A9fense&stationcode=44479&linecode=C01371&destcode=La%20D%C3%A9fense%20(Grande%20Arche)&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Pont%20de%20Neuilly&line=1&sens=Ch%C3%A2teau:b:de%20Vincennes&stationcode=44479&linecode=C01371&destcode=Ch%C3%A2teau%20de%20Vincennes&destcodealt=false"}]}, "Les Sablons": {"nom": "Les Sablons", "pti": "Jardin d\u2019Acclimatation", "lignes": {"metro": ["1"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Sablons_Avenue_Charles_Gaulle_-_Neuilly-sur-Seine_%28FR92%29_-_2022-01-30_-_4.jpg/1024px-Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Sablons_Avenue_Charles_Gaulle_-_Neuilly-sur-Seine_%28FR92%29_-_2022-01-30_-_4.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Sablons_Avenue_Charles_Gaulle_-_Neuilly-sur-Seine_(FR92)_-_2022-01-30_-_4.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["1"]}, "ouv": "29 avril 1937", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "2", "ufr": "Non", "communes": ["Neuilly-sur-Seine"], "freq": "3 954 920 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "rue Louis-Philippe", "esc": true}, {"num": "2", "pti": "Jardin d\u2019Acclimatation", "acc": true}, {"num": "3", "desc": "rue Jacques Dulud"}, {"num": "4", "desc": "place du March\u00e9"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Les%20Sablons&line=1&sens=La%20D%C3%A9fense&stationcode=43785&linecode=C01371&destcode=La%20D%C3%A9fense%20(Grande%20Arche)&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Les%20Sablons&line=1&sens=Ch%C3%A2teau:b:de%20Vincennes&stationcode=43785&linecode=C01371&destcode=Ch%C3%A2teau%20de%20Vincennes&destcodealt=false"}]}, "Argentine": {"nom": "Argentine", "lignes": {"metro": ["1"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Acc\u00e8s_Station_M\u00e9tro_Argentine_Avenue_Grande_Arm\u00e9e_-_Paris_XVI_(FR75)_-_2022-01-30_-_1.jpg/1024px-Acc\u00e8s_Station_M\u00e9tro_Argentine_Avenue_Grande_Arm\u00e9e_-_Paris_XVI_(FR75)_-_2022-01-30_-_1.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Acc\u00e8s_Station_M\u00e9tro_Argentine_Avenue_Grande_Arm\u00e9e_-_Paris_XVI_(FR75)_-_2022-01-30_-_1.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["1"]}, "ouv": "1<sup>er</sup> septembre 1900", "inaug": "Obligado", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XVI<sup>e</sup>, XVII<sup>e</sup>)"], "freq": "2 079 212 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "rue des Acacias"}, {"num": "2", "desc": "avenue de la Grande Arm\u00e9e", "acc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Argentine&line=1&sens=La%20D\u00e9fense&stationcode=42213&linecode=C01371&destcode=La%20D\u00e9fense%20(Grande%20Arche)&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Argentine&line=1&sens=Ch\u00e2teau:b:de%20Vincennes&stationcode=42213&linecode=C01371&destcode=Ch\u00e2teau%20de%20Vincennes&destcodealt=false"}]}, "Reuilly-Diderot": {"nom": "Reuilly \u2013 Diderot", "lignes": {"metro": ["1", "8"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/15/Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Reuilly_Diderot_Boulevard_Diderot_-_Paris_XII_%28FR75%29_-_2021-12-21_-_2.jpg/1280px-Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Reuilly_Diderot_Boulevard_Diderot_-_Paris_XII_%28FR75%29_-_2021-12-21_-_2.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Reuilly_Diderot_Boulevard_Diderot_-_Paris_XII_(FR75)_-_2021-12-21_-_2.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["1", "8"]}, "ouv": "20 ao\u00fbt 1900", "voies": "4", "quais": "4", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XII<sup>e</sup>)"], "freq": "4 580 091 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "boulevard Diderot", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "rue Claude Tillier"}, {"num": "3", "desc": "rue de Reuilly"}, {"num": "4", "desc": "rue de Chaligny"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Reuilly-Diderot&line=1&sens=La%20D%C3%A9fense&stationcode=44637&linecode=C01371&destcode=La%20D%C3%A9fense%20(Grande%20Arche)&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Reuilly-Diderot&line=1&sens=Ch%C3%A2teau:b:de%20Vincennes&stationcode=44637&linecode=C01371&destcode=Ch%C3%A2teau%20de%20Vincennes&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Reuilly-Diderot&line=8&sens=Balard&stationcode=44637&linecode=C01378&destcode=Balard&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Reuilly-Diderot&line=8&sens=Cr%C3%A9teil&stationcode=44637&linecode=C01378&destcode=Pointe%20du%20Lac&destcodealt=false"}]}, "George V": {"nom": "George V", "lignes": {"metro": ["1"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Entr\u00e9e_Station_M\u00e9tro_George_V_Paris_6.jpg/1024px-Entr\u00e9e_Station_M\u00e9tro_George_V_Paris_6.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Entr\u00e9e_Station_M\u00e9tro_George_V_Paris_6.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["1"]}, "ouv": "13 ao\u00fbt 1900", "inaug": "Alma", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (VIII<sup>e</sup>)"], "freq": "3 842 260 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "Champs-\u00c9lys\u00e9es", "esc": true}, {"num": "2", "desc": "avenue George V", "acc": true, "esc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=George%20V&line=1&sens=La%20D%C3%A9fense&stationcode=43283&linecode=C01371&destcode=La%20D%C3%A9fense%20(Grande%20Arche)&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=George%20V&line=1&sens=Ch\u00e2teau:b:de%20Vincennes&stationcode=43283&linecode=C01371&destcode=Ch\u00e2teau%20de%20Vincennes&destcodealt=false"}]}, "Porte Maillot": {"nom": "Porte Maillot", "pti": "Palais des Congr\u00e8s", "lignes": {"metro": ["1"], "rer": ["C", "E"], "tram": ["T3b"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Edicule_d%27entr%C3%A9e_de_la_gare_RER_E_de_Neuilly_-_Porte_Maillot_%282%29.jpg/1280px-Edicule_d%27entr%C3%A9e_de_la_gare_RER_E_de_Neuilly_-_Porte_Maillot_%282%29.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Edicule_d%27entr%C3%A9e_de_la_gare_RER_E_de_Neuilly_-_Porte_Maillot_(2).jpg", "imga": "Remontees", "stats": [{"lignes": {"metro": ["1"]}, "ouv": "19 juillet 1900", "voies": "4", "quais": "4", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XVI<sup>e</sup>, XVII<sup>e</sup>)"], "freq": "4 138 301 voyageurs (2021)"}, {"lignes": {"rer": ["C", "E"]}, "ouv": "2 mai 1854", "voies": "4", "quais": "1 central<br>2 lat\u00e9raux", "zt": "1", "ufr": "Oui", "communes": ["Paris (XVII<sup>e</sup>)"], "freq": "3 875 725 voyageurs (2022)"}, {"lignes": {"tram": ["T3b"]}, "ouv": "5 avril 2024", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Oui", "communes": ["Paris (XVII<sup>e</sup>)"], "freq": "Inconnue"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "avenue de la Grande Arm\u00e9e"}, {"num": "2", "desc": "avenue de Malakoff"}, {"num": "3", "desc": "boulevard Andr\u00e9 Maurois"}, {"num": "4", "desc": "avenue Charles de Gaulle", "acc": true}, {"num": "8", "desc": "place de la Porte Maillot", "asc": true, "esc": true}, {"num": "9", "desc": "Palais des Congr\u00e8s"}, {"num": "10", "desc": "bouleverd Pershing \u2013 Neuilly", "esc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Porte%20Maillot&line=1&sens=La%20D%C3%A9fense&stationcode=71379&linecode=C01371&destcode=La%20D%C3%A9fense%20(Grande%20Arche)&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Porte%20Maillot&line=1&sens=Ch%C3%A2teau:b:de%20Vincennes&stationcode=71379&linecode=C01371&destcode=Ch%C3%A2teau%20de%20Vincennes&destcodealt=false"}, {"train": "https://iena.arno.cl/?aimedDepartureCount=5&coordinates=48.8778057%2C2.2822896&stop=stop_area%3AIDFM%3A71379&lines=line%3AIDFM%3AC01727%2Cline%3AIDFM%3AC01729&platforms="}, {"tram": "490882", "line": "3b"}, {"tram": "490892", "line": "3b"}]}, "Charles de Gaulle-Etoile": {"nom": "Charles de Gaulle \u2013 \u00c9toile", "lignes": {"metro": ["1", "2", "6"], "rer": ["A"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Charles_Gaulle_%C3%89toile_Place_Charles_Gaulle_-_Paris_VIII_%28FR75%29_-_2021-12-21_-_5.jpg/1280px-Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Charles_Gaulle_%C3%89toile_Place_Charles_Gaulle_-_Paris_VIII_%28FR75%29_-_2021-12-21_-_5.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Charles_Gaulle_%C3%89toile_Place_Charles_Gaulle_-_Paris_VIII_(FR75)_-_2021-12-21_-_5.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["1", "2", "6"]}, "ouv": "1<sup>er</sup> juillet 1900", "inaug": "\u00c9toile", "voies": "5", "quais": "6", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (VIII<sup>e</sup>, XVII<sup>e</sup>, XVIII<sup>e</sup>)"], "freq": "4 291 663 voyageurs (2021)"}, {"lignes": {"rer": ["A"]}, "ouv": "19 janvier 1970", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Oui", "communes": ["Paris (VIII<sup>e</sup>, XVII<sup>e</sup>, XVIII<sup>e</sup>)"], "freq": "8,6 M voyageurs (2017)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "Champs-\u00c9lys\u00e9es", "pti": "Arc de Triomphe", "esc": true}, {"num": "2", "desc": "avenue de Friedland", "esc": true}, {"num": "3", "desc": "avenue Hoche", "acc": true}, {"num": "4", "desc": "avenue de Wagram"}, {"num": "5", "desc": "avenue Carnot", "asc": true}, {"num": "6", "desc": "avenue de la Grande Arm\u00e9e", "esc": true}, {"num": "7", "desc": "rue de Presbourg", "esc": true}, {"num": "8", "desc": "avenue Foch"}, {"num": "9", "desc": "rue Beaujon"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Charles%20De%20Gaulle-%C3%89toile&line=1&sens=La%20D%C3%A9fense&stationcode=71347&linecode=C01371&destcode=La%20D%C3%A9fense%20(Grande%20Arche)&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Charles%20De%20Gaulle-%C3%89toile&line=1&sens=Ch%C3%A2teau:b:de%20Vincennes&stationcode=71347&linecode=C01371&destcode=Ch%C3%A2teau%20de%20Vincennes&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Charles%20De%20Gaulle-%C3%89toile&line=2&sens=Porte:b:Dauphine&stationcode=71347&linecode=C01372&destcode=Porte%20Dauphine&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Charles%20De%20Gaulle-%C3%89toile&line=2&sens=Nation&stationcode=71347&linecode=C01372&destcode=Nation&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Charles%20De%20Gaulle-%C3%89toile&line=6&sens=Nation&stationcode=71347&linecode=C01376&destcode=Nation&destcodealt=false"}, {"train": "https://departs.leon.gp/screen/ratp_rer/stop/fr-idf:IDFM:71347/line/fr-idf:IDFM:C01742/pos/48.8741728,2.2952314"}]}, "Franklin D Roosevelt": {"nom": "Franklin D. Roosevelt", "lignes": {"metro": ["1", "9"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Franklin_D_Roosevelt_Rond_Point_Champs_%C3%89lys%C3%A9es_Marcel_Dassault_-_Paris_VIII_%28FR75%29_-_2021-12-21_-_5.jpg/768px-Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Franklin_D_Roosevelt_Rond_Point_Champs_%C3%89lys%C3%A9es_Marcel_Dassault_-_Paris_VIII_%28FR75%29_-_2021-12-21_-_5.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Franklin_D_Roosevelt_Rond_Point_Champs_%C3%89lys%C3%A9es_Marcel_Dassault_-_Paris_VIII_(FR75)_-_2021-12-21_-_5.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["1", "9"]}, "ouv": "19 juillet 1900", "inaug": "Marbeuf (Ligne 1)<br>Rond-Point des Champs-\u00c9lys\u00e9es (Ligne 9)", "voies": "4", "quais": "4", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (VIII<sup>e</sup>)"], "freq": "6 173 830 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "Champs-\u00c9lys\u00e9es", "acc": true, "esc": true}, {"num": "2", "desc": "rue de Marignan"}, {"num": "3", "desc": "avenue Montaigne", "esc": true}, {"num": "4", "desc": "Rond-Point", "acc": true}, {"num": "5", "desc": "avenue Franklin D. Roosevelt", "pti": "Palais de la D\u00e9couverte", "acc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Franklin%20D.%20Roosevelt&line=1&sens=La%20D%C3%A9fense&stationcode=43026&linecode=C01371&destcode=La%20D%C3%A9fense%20(Grande%20Arche)&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Franklin%20D.%20Roosevelt&line=1&sens=Ch%C3%A2teau:b:de%20Vincennes&stationcode=43026&linecode=C01371&destcode=Ch%C3%A2teau%20de%20Vincennes&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Franklin%20D.%20Roosevelt&line=9&sens=Pont:b:de%20S%C3%A8vres&stationcode=43026&linecode=C01379&destcode=Pont%20de%20S%C3%A8vres&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Franklin%20D.%20Roosevelt&line=9&sens=Montreuil&stationcode=43026&linecode=C01379&destcode=Mairie%20de%20Montreuil&destcodealt=false"}]}, "Champs-Elysees-Clemenceau": {"nom": "Champs-\u00c9lys\u00e9es \u2013 Clemenceau", "pti": "Grand Palais", "lignes": {"metro": ["1", "13"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Champs_%C3%89lys%C3%A9es_Clemenceau_Avenue_G%C3%A9n%C3%A9ral_Eisenhower_-_Paris_VIII_%28FR75%29_-_2022-01-23_-_3.jpg/1280px-Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Champs_%C3%89lys%C3%A9es_Clemenceau_Avenue_G%C3%A9n%C3%A9ral_Eisenhower_-_Paris_VIII_%28FR75%29_-_2022-01-23_-_3.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Champs_%C3%89lys%C3%A9es_Clemenceau_Avenue_G%C3%A9n%C3%A9ral_Eisenhower_-_Paris_VIII_(FR75)_-_2022-01-23_-_3.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["1", "13"]}, "ouv": "19 juillet 1900", "inaug": "Champs-\u00c9lys\u00e9es", "voies": "4", "quais": "4", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (VIII<sup>e</sup>)"], "freq": "1 909 005 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "place Clemenceau", "pti": "Petit Palais", "esc": true}, {"num": "2", "desc": "avenue du G\u00e9n\u00e9ral Eisenhower", "pti": "Palais de la D\u00e9couverte", "esc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Champs-%C3%89lys%C3%A9es%20%E2%80%93%20Clemenceau&line=1&sens=La%20D%C3%A9fense&stationcode=42531&linecode=C01371&destcode=La%20D%C3%A9fense%20(Grande%20Arche)&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Champs-%C3%89lys%C3%A9es%20%E2%80%93%20Clemenceau&line=1&sens=Ch%C3%A2teau:b:de%20Vincennes&stationcode=42531&linecode=C01371&destcode=Ch%C3%A2teau%20de%20Vincennes&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=siel&station=Champs-%C3%89lys%C3%A9es%20%E2%80%93%20Clemenceau&line=13&sens=Asni%C3%A8res:b:Gennevilliers%20%E2%80%A2%20Saint-Denis&stationcode=42531&linecode=C01383&destcode=Asni%C3%A8res%20-%20Gennevilliers%20Les%20Courtilles%20%E2%80%A2%20Saint-Denis%20-%20Universit%C3%A9&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=siel&station=Champs-%C3%89lys%C3%A9es%20%E2%80%93%20Clemenceau&line=13&sens=Ch%C3%A2tillon:b:Montrouge&stationcode=42531&linecode=C01383&destcode=Ch%C3%A2tillon-Montrouge&destcodealt=false"}]}, "Concorde": {"nom": "Concorde", "lignes": {"metro": ["1", "8", "12"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Panneau_Station_Concorde_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_12_-_Paris_VIII_%28FR75%29_-_2022-07-02_-_1.jpg/1280px-Panneau_Station_Concorde_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_12_-_Paris_VIII_%28FR75%29_-_2022-07-02_-_1.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Panneau_Station_Concorde_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_12_-_Paris_VIII_(FR75)_-_2022-07-02_-_1.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["1", "8", "12"]}, "ouv": "13 ao\u00fbt 1900", "voies": "6", "quais": "6", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (I<sup>er</sup>, VIII<sup>e</sup>)"], "freq": "3 401 219 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "Jeu de Paume", "pti": "Jardin des Tuileries"}, {"num": "2", "desc": "rue de Rivoli"}, {"num": "3", "desc": "rue Saint-Florentin"}, {"num": "4", "desc": "Mus\u00e9e de l\u2019Orangerie", "pti": "Jardin des Tuileries"}, {"num": "5", "desc": "rue Cambon"}, {"num": "6", "desc": "rue Royale"}, {"num": "7", "desc": "avenue Gabriel"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Concorde&line=1&sens=La%20D%C3%A9fense&stationcode=45676&linecode=C01371&destcode=La%20D%C3%A9fense%20(Grande%20Arche)&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Concorde&line=1&sens=Ch%C3%A2teau:b:de%20Vincennes&stationcode=45676&linecode=C01371&destcode=Ch%C3%A2teau%20de%20Vincennes&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Concorde&line=8&sens=Balard&stationcode=45676&linecode=C01378&destcode=Balard&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Concorde&line=8&sens=Cr%C3%A9teil&stationcode=45676&linecode=C01378&destcode=Pointe%20du%20Lac&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Concorde&line=12&sens=Aubervilliers&stationcode=45676&linecode=C01382&destcode=Mairie%20d%27Aubervilliers&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Concorde&line=12&sens=Mairie%20d%27Issy&stationcode=45676&linecode=C01382&destcode=Mairie%20d%27Issy&destcodealt=false"}]}, "Tuileries": {"nom": "Tuileries", "lignes": {"metro": ["1"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Entr%C3%A9e_M%C3%A9tro_Tuileries_Paris_4.jpg/1280px-Entr%C3%A9e_M%C3%A9tro_Tuileries_Paris_4.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Entr%C3%A9e_M%C3%A9tro_Tuileries_Paris_4.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["1"]}, "ouv": "19 juillet 1900", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (I<sup>er</sup>)"], "freq": "1 859 552 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "rue de Rivoli", "acc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Tuileries&line=1&sens=La%20D%C3%A9fense&stationcode=45664&linecode=C01371&destcode=La%20D%C3%A9fense%20(Grande%20Arche)&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Tuileries&line=1&sens=Ch%C3%A2teau:b:de%20Vincennes&stationcode=45664&linecode=C01371&destcode=Ch%C3%A2teau%20de%20Vincennes&destcodealt=false"}]}, "Palais Royal-Musee du Louvre": {"nom": "Palais Royal \u2013 Mus\u00e9e du Louvre", "lignes": {"metro": ["1", "7"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/30/Entr%C3%A9e_M%C3%A9tro_Palais_Royal_-_Mus%C3%A9e_Louvre_Paris_12.jpg/1280px-Entr%C3%A9e_M%C3%A9tro_Palais_Royal_-_Mus%C3%A9e_Louvre_Paris_12.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Entr%C3%A9e_M%C3%A9tro_Palais_Royal_-_Mus%C3%A9e_Louvre_Paris_12.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["1", "7"]}, "ouv": "19 juillet 1900", "inaug": "Palais Royal", "voies": "4", "quais": "4", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (I<sup>er</sup>)"], "freq": "4 822 599 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "passage Richelieu", "pti": "Mus\u00e9e du Louvre", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "place du Palais Royal", "esc": true}, {"num": "3", "desc": "rue Saint-Honor\u00e9"}, {"num": "4", "desc": "rue de Valois"}, {"num": "5", "desc": "place Colette", "pti": "Th\u00e9\u00e2tres"}, {"num": "6", "desc": "Carrousel du Louvre", "pti": "Mus\u00e9e du Louvre"}, {"num": "7", "desc": "rue de Rivoli", "pti": "Les Arts D\u00e9coratifs"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Palais%20Royal%20-%20Mus%C3%A9e%20du%20Louvre&line=1&sens=La%20D%C3%A9fense&stationcode=44236&linecode=C01371&destcode=La%20D%C3%A9fense%20(Grande%20Arche)&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Palais%20Royal%20-%20Mus%C3%A9e%20du%20Louvre&line=1&sens=Ch%C3%A2teau:b:de%20Vincennes&stationcode=44236&linecode=C01371&destcode=Ch%C3%A2teau%20de%20Vincennes&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=siel&station=Palais%20Royal%20-%20Mus%C3%A9e%20du%20Louvre&line=7&sens=La%20Courneuve&stationcode=44236&linecode=C01377&destcode=La%20Courneuve%20-%208%20Mai%201945&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=siel&station=Palais%20Royal%20-%20Mus%C3%A9e%20du%20Louvre&line=7&sens=Ivry%20%E2%80%A2%20Villejuif&stationcode=44236&linecode=C01377&destcode=Mairie%20d%27Ivry%20%E2%80%A2%20Villejuif%20-%20Louis%20Aragon&destcodealt=false"}]}, "Louvre-Rivoli": {"nom": "Louvre \u2013 Rivoli", "lignes": {"metro": ["1"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/90/Station_Louvre_Rivoli_M\u00e9tro_Paris_Ligne_1_-_Paris_I_(FR75)_-_2022-06-29_-_5.jpg/1280px-Station_Louvre_Rivoli_M\u00e9tro_Paris_Ligne_1_-_Paris_I_(FR75)_-_2022-06-29_-_5.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Station_Louvre_Rivoli_M\u00e9tro_Paris_Ligne_1_-_Paris_I_(FR75)_-_2022-06-29_-_5.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["1"]}, "ouv": "13 ao\u00fbt 1900", "inaug": "Louvre", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (I<sup>er</sup>)"], "freq": "1 869 612 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "rue de l\u2019Amiral-de-Coligny", "acc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Louvre-Rivoli&line=1&sens=La%20D\u00e9fense&stationcode=44645&linecode=C01371&destcode=La%20D\u00e9fense%20(Grande%20Arche)&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Louvre-Rivoli&line=1&sens=Ch\u00e2teau:b:de%20Vincennes&stationcode=44645&linecode=C01371&destcode=Ch\u00e2teau%20de%20Vincennes&destcodealt=false"}]}, "Saint-Paul": {"nom": "Saint-Paul", "pti": "Le Marais", "lignes": {"metro": ["1"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/St-Paul_(2)_par_Cramos.JPG/1280px-St-Paul_(2)_par_Cramos.JPG", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:St-Paul_(2)_par_Cramos.JPG", "imga": "Cramos", "stats": [{"lignes": {"metro": ["1"]}, "ouv": "6 ao\u00fbt 1900", "inaug": "Saint-Paul", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (IV<sup>e</sup>)"], "freq": "4 295 803 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "rue de Rivoli", "acc": true, "esc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Saint-Paul&line=1&sens=La%20D\u00e9fense&stationcode=44881&linecode=C01371&destcode=La%20D\u00e9fense%20(Grande%20Arche)&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Saint-Paul&line=1&sens=Ch\u00e2teau:b:de%20Vincennes&stationcode=44881&linecode=C01371&destcode=Ch\u00e2teau%20de%20Vincennes&destcodealt=false"}]}, "Hotel de Ville": {"nom": "H\u00f4tel de Ville", "lignes": {"metro": ["1", "11"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_H%C3%B4tel_Ville_Rue_Rivoli_-_Paris_IV_%28FR75%29_-_2021-12-21_-_3.jpg/1280px-Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_H%C3%B4tel_Ville_Rue_Rivoli_-_Paris_IV_%28FR75%29_-_2021-12-21_-_3.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_H%C3%B4tel_Ville_Rue_Rivoli_-_Paris_IV_(FR75)_-_2021-12-21_-_3.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["1", "11"]}, "ouv": "19 juillet 1900", "voies": "4", "quais": "4", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (IV<sup>e</sup>)"], "freq": "7,2 M voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "rue de Rivoli", "pti": "Fondation Galeries Lafayette"}, {"num": "2", "desc": "rue du Renard", "pti": "Centre Pompidou", "acc": true}, {"num": "3", "desc": "rue de la Coutellerie", "esc": true}, {"num": "4", "desc": "avenue Victoria"}, {"num": "5", "desc": "H\u00f4tel de Ville", "acc": true}, {"num": "6", "desc": "rue de Lobau", "rep": "Bazar de l\u2019H\u00f4tel de Ville"}, {"num": "7", "desc": "rue du Temple", "esc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=H%C3%B4tel%20de%20Ville&line=1&sens=La%20D%C3%A9fense&stationcode=470524&linecode=C01371&destcode=La%20D%C3%A9fense%20(Grande%20Arche)&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=H%C3%B4tel%20de%20Ville&line=1&sens=Ch%C3%A2teau:b:de%20Vincennes&stationcode=470524&linecode=C01371&destcode=Ch%C3%A2teau%20de%20Vincennes&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=H%C3%B4tel%20de%20Ville&line=11&sens=Ch%C3%A2telet&stationcode=470524&linecode=C01381&destcode=Ch%C3%A2telet&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=H%C3%B4tel%20de%20Ville&line=11&sens=Rosny:b:Bois-Perrier&stationcode=470524&linecode=C01381&destcode=Rosny-sous-Bois&destcodealt=false"}]}, "Chateau de Vincennes": {"nom": "Ch\u00e2teau de Vincennes", "lignes": {"metro": ["1"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/MP05_Chateau_de_Vincennes.JPG/1280px-MP05_Chateau_de_Vincennes.JPG", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:MP05_Chateau_de_Vincennes.JPG", "imga": "Mauritz90", "stats": [{"lignes": {"metro": ["1"]}, "ouv": "24 mars 1934", "voies": "4", "quais": "2", "zt": "2", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XII<sup>e</sup>)", "Vincennes"], "freq": "3 617 738 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "avenue de Paris", "acc": true}, {"num": "2", "pti": "Ch\u00e2teau de Vincennes"}, {"num": "3", "desc": "cours des Mar\u00e9chaux", "pti": "Parc Floral"}, {"num": "4", "desc": "Fort Neuf", "esc": true}, {"num": "5", "desc": "cours Marigny"}, {"num": "6", "desc": "Bois de Vincennes"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Ch%C3%A2teau%20de%20Vincennes&line=1&sens=La%20D%C3%A9fense&stationcode=42582&linecode=C01371&destcode=La%20D%C3%A9fense%20(Grande%20Arche)&destcodealt=false"}]}, "Chatelet": {"nom": "Ch\u00e2telet", "lignes": {"metro": ["1", "4", "7", "11", "14"], "rer": ["A", "B", "D"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/Entr%C3%A9e_M%C3%A9tro_Ch%C3%A2telet_Paris_1.jpg/1280px-Entr%C3%A9e_M%C3%A9tro_Ch%C3%A2telet_Paris_1.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Entr%C3%A9e_M%C3%A9tro_Ch%C3%A2telet_Paris_1.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["1", "4", "7", "11", "14"]}, "ouv": "6 ao\u00fbt 1900", "inaug": "Pont Notre-Dame (ligne 7)", "voies": "11", "quais": "10", "zt": "1", "ufr": "Oui (ligne 14 uniquement)", "communes": ["Paris (I<sup>er</sup>, IV<sup>e</sup>)"], "freq": "8,4 M voyageurs (2021)"}, {"lignes": {"rer": ["A", "B", "D"]}, "ouv": "9 d\u00e9cembre 1977", "voies": "7", "quais": "4", "zt": "1", "ufr": "Oui", "communes": ["Paris (I<sup>er</sup>)"], "freq": "33 581 162 voyageurs (RER A et B) (2019)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "Porte Marguerite de Navarre", "asc": true, "esc": true}, {"num": "2", "desc": "Forum \u2022 Porte Berger", "acc": true, "esc": true}, {"num": "3", "desc": "Forum \u2022 Porte Lescot", "pti": "Centre Pompidou", "acc": true, "esc": true}, {"num": "4", "desc": "Forum \u2022 Porte Rambuteau"}, {"num": "5", "desc": "Forum \u2022 Porte Saint-Eustache", "asc": true}, {"num": "6", "desc": "Forum \u2022 Porte du Pont Neuf", "acc": true, "esc": true}, {"num": "7", "desc": "Forum \u2022 Porte du Jour", "esc": true}, {"num": "8", "desc": "Forum \u2022 Porte du Louvre", "asc": true, "esc": true}, {"num": "9", "desc": "rue Montorgueil", "acc": true}, {"num": "10", "desc": "place Sainte-Opportune"}, {"num": "11", "desc": "rue de Rivoli"}, {"num": "12", "desc": "rue Bertin Poir\u00e9e"}, {"num": "13", "desc": "rue des Lavandi\u00e8res"}, {"num": "14", "desc": "rue Saint-Denis"}, {"num": "15", "desc": "Th\u00e9\u00e2tre du Ch\u00e2telet"}, {"num": "16", "desc": "place du Ch\u00e2telet", "acc": true}, {"num": "17", "desc": "Th\u00e9\u00e2tre de la Ville", "acc": true}, {"num": "18", "desc": "avenue Victoria"}, {"num": "19", "desc": "rue Saint-Martin"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Ch%C3%A2telet&line=1&sens=La%20D%C3%A9fense&stationcode=42587&linecode=C01371&destcode=La%20D%C3%A9fense%20(Grande%20Arche)&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Ch%C3%A2telet&line=1&sens=Ch%C3%A2teau:b:de%20Vincennes&stationcode=42587&linecode=C01371&destcode=Ch%C3%A2teau%20de%20Vincennes&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Ch%C3%A2telet&line=4&sens=Porte%20de:b:Clignancourt&stationcode=42587&linecode=C01374&destcode=Porte%20de%20Clignancourt&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Ch%C3%A2telet&line=4&sens=Bagneux&stationcode=42587&linecode=C01374&destcode=BAGNEUX-LUCIE%20AUBRAC&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=siel&station=Ch%C3%A2telet&line=7&sens=La%20Courneuve&stationcode=42587&linecode=C01377&destcode=La%20Courneuve%20-%208%20Mai%201945&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=siel&station=Ch%C3%A2telet&line=7&sens=Ivry%20%E2%80%A2%20Villejuif&stationcode=42587&linecode=C01377&destcode=Mairie%20d%27Ivry%20%E2%80%A2%20Villejuif%20-%20Louis%20Aragon&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Ch%C3%A2telet&line=11&sens=Rosny:b:Bois-Perrier&stationcode=42587&linecode=C01381&destcode=Rosny-sous-Bois&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Ch%C3%A2telet&line=14&sens=Saint-Denis%20-:b:Pleyel&stationcode=42587&linecode=C01384&destcode=Saint-Denis%20-%20Pleyel&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Ch%C3%A2telet&line=14&sens=A%C3%A9roport:b:d\u2019Orly&stationcode=42587&linecode=C01384&destcode=A%C3%A9roport%20d%27Orly&destcodealt=false"}, {"train": "https://departs.leon.gp/screen/ratp_rer/stop/fr-idf:IDFM:474151/line/fr-idf:IDFM:C01742/pos/48.861745,2.3469765"}, {"train": "https://departs.leon.gp/screen/ratp_rer/stop/fr-idf:IDFM:474151/line/fr-idf:IDFM:C01743/pos/48.861745,2.3469765"}, {"train": "https://iena.arno.cl/?aimedDepartureCount=5&coordinates=48.861745%2C2.3469765&stop=stop_area%3AIDFM%3A474151&lines=line%3AIDFM%3AC01728&platforms="}]}, "Berault": {"nom": "B\u00e9rault", "lignes": {"metro": ["1"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/Station_B%C3%A9rault_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_1_-_Vincennes_%28FR94%29_-_2022-06-28_-_1.jpg/1280px-Station_B%C3%A9rault_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_1_-_Vincennes_%28FR94%29_-_2022-06-28_-_1.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Station_B%C3%A9rault_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_1_-_Vincennes_(FR94)_-_2022-06-28_-_1.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["1"]}, "ouv": "24 mars 1934", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "2", "ufr": "Non", "communes": ["Saint-Mand\u00e9", "Vincennes"], "freq": "2 106 827 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "H\u00f4pital B\u00e9gin", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "place B\u00e9rault"}, {"num": "3", "desc": "rue Segond"}, {"num": "4", "desc": "rue des Vignerons", "esc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=B%C3%A9rault&line=1&sens=La%20D%C3%A9fense&stationcode=42318&linecode=C01371&destcode=La%20D%C3%A9fense%20(Grande%20Arche)&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=B%C3%A9rault&line=1&sens=Ch%C3%A2teau:b:de%20Vincennes&stationcode=42318&linecode=C01371&destcode=Ch%C3%A2teau%20de%20Vincennes&destcodealt=false"}]}, "Saint-Mande": {"nom": "Saint-Mand\u00e9", "lignes": {"metro": ["1"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Station_Saint_Mand\u00e9_M\u00e9tro_Paris_Ligne_1_-_Vincennes_(FR94)_-_2022-06-28_-_2.jpg/1280px-Station_Saint_Mand\u00e9_M\u00e9tro_Paris_Ligne_1_-_Vincennes_(FR94)_-_2022-06-28_-_2.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Station_Saint_Mand\u00e9_M\u00e9tro_Paris_Ligne_1_-_Vincennes_(FR94)_-_2022-06-28_-_2.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["1"]}, "ouv": "24 mars 1934", "inaug": "Tourelle", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "2", "ufr": "Non", "communes": ["Saint-Mand\u00e9", "Vincennes", "Montreuil"], "freq": "3 944 640 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "avenue Joffre", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle"}, {"num": "3", "desc": "avenue Foch", "esc": true}, {"num": "4", "desc": "rue du Parc"}, {"num": "5", "desc": "place de la Pr\u00e9voyance"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Saint-Mand\u00e9&line=1&sens=La%20D\u00e9fense&stationcode=47247&linecode=C01371&destcode=La%20D\u00e9fense%20(Grande%20Arche)&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Saint-Mand\u00e9&line=1&sens=Ch\u00e2teau:b:de%20Vincennes&stationcode=47247&linecode=C01371&destcode=Ch\u00e2teau%20de%20Vincennes&destcodealt=false"}]}, "Bastille": {"nom": "Bastille", "lignes": {"metro": ["1", "5", "8"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/%C3%89dicule_Bastille.JPG/1280px-%C3%89dicule_Bastille.JPG", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:%C3%89dicule_Bastille.JPG", "imga": "LPLT", "stats": [{"lignes": {"metro": ["1", "5", "8"]}, "ouv": "19 juillet 1900", "voies": "6", "quais": "6", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (IV<sup>e</sup>, XI<sup>e</sup>, XII<sup>e</sup>)"], "freq": "8,1 M voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "rue de la Roquette", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "rue du Faubourg Saint-Antoine", "rep": "H\u00f4pital des Quinze-Vingts"}, {"num": "3", "pti": "Op\u00e9ra Bastille"}, {"num": "4", "desc": "rue de Lyon", "pti": "Port de l\u2019Arsenal", "acc": true}, {"num": "5", "desc": "boulevard Bourbon", "esc": true}, {"num": "6", "desc": "boulevard Henri IV"}, {"num": "7", "desc": "place de la Bastille", "pti": "Place des Vosges", "acc": true, "esc": true}, {"num": "8", "desc": "boulevard Beaumarchais"}, {"num": "9", "desc": "boulevard Richard-Lenoir"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Bastille&line=1&sens=La%20D%C3%A9fense&stationcode=42288&linecode=C01371&destcode=La%20D%C3%A9fense%20(Grande%20Arche)&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Bastille&line=1&sens=Ch%C3%A2teau:b:de%20Vincennes&stationcode=42288&linecode=C01371&destcode=Ch%C3%A2teau%20de%20Vincennes&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Bastille&line=5&sens=Bobigny&stationcode=42288&linecode=C01375&destcode=Bobigny%20Pablo%20Picasso&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Bastille&line=5&sens=Place%20d\u2019Italie&stationcode=42288&linecode=C01375&destcode=Place%20d%27Italie&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Bastille&line=8&sens=Balard&stationcode=42288&linecode=C01378&destcode=Balard&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Bastille&line=8&sens=Cr%C3%A9teil&stationcode=42288&linecode=C01378&destcode=Pointe%20du%20Lac&destcodealt=false"}]}, "Porte de Vincennes": {"nom": "Porte de Vincennes", "lignes": {"metro": ["1"], "tram": ["T3a", "T3b"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e7/Station_Porte_Vincennes_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_1_-_Paris_XII_%28FR75%29_-_2022-06-28_-_4.jpg/1280px-Station_Porte_Vincennes_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_1_-_Paris_XII_%28FR75%29_-_2022-06-28_-_4.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Station_Porte_Vincennes_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_1_-_Paris_XII_%28FR75%29_-_2022-06-28_-_4.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["1"]}, "ouv": "19 juillet 1900", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XII<sup>e</sup>)", "Saint-Mand\u00e9"], "freq": "5 446 602 voyageurs (2021)"}, {"lignes": {"tram": ["T3a", "T3b"]}, "ouv": "15 d\u00e9cembre 2012", "voies": "2 (T3<sup>a</sup>)<br>2 (T3<sup>b</sup>)", "quais": "4", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XII<sup>er</sup>)", "Saint-Mand\u00e9"], "freq": "Inconnue"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "rue du G\u00e9n\u00e9ral Niessel", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "passage de la Vo\u00fbte"}, {"num": "3", "desc": "avenue du Docteur Arnold Netter"}, {"num": "4", "desc": "rue des Pyr\u00e9n\u00e9es"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Porte%20de%20Vincennes&line=1&sens=La%20D\u00e9fense&stationcode=44528&linecode=C01371&destcode=La%20D\u00e9fense%20(Grande%20Arche)&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Porte%20de%20Vincennes&line=1&sens=Ch\u00e2teau:b:de%20Vincennes&stationcode=44528&linecode=C01371&destcode=Ch\u00e2teau%20de%20Vincennes&destcodealt=false"}, {"tram": "460560", "line": "3a"}, {"tram": "26534", "line": "3b"}]}, "Gare de Lyon": {"nom": "Gare de Lyon", "lignes": {"metro": ["1", "14"], "rer": ["A", "D"], "train": ["R"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Gare_de_Lyon_%28Paris_m\u00e9tro%29_MP14_CA32_par_Cramos.JPG/1280px-Gare_de_Lyon_%28Paris_m\u00e9tro%29_MP14_CA32_par_Cramos.JPG", "imgp": "https://commons.m.wikimedia.org/wiki/File:Gare_de_Lyon_(Paris_m\u00e9tro)_MP14_CA32_par_Cramos.JPG#mw-jump-to-license", "imga": "Cramos", "stats": [{"lignes": {"metro": ["1", "14"]}, "ouv": "19 juillet 1900", "voies": "4", "quais": "3", "zt": "1", "ufr": "Oui (ligne 14 uniquement)", "communes": ["Paris (XII<sup>e</sup>)"], "freq": "28,6 M voyageurs (2021)"}, {"lignes": {"rer": ["A", "D"], "train": ["R"]}, "ouv": "8 d\u00e9cembre 1977", "voies": "2 (RER A)<br>4 (RER D)", "quais": "1 (RER A)<br>2 (RER D)", "zt": "1", "ufr": "Oui", "communes": ["Paris (XII<sup>e</sup>)"], "freq": "148,1 M voyageurs (2018)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "boulevard Diderot", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "Minist\u00e8re de l\u2019\u00c9conomie et des Finances", "esc": true}, {"num": "3", "desc": "rue Michel Chasles", "esc": true}, {"num": "4", "desc": "cour Chalon", "esc": true}, {"num": "6", "desc": "Tour de l\u2019Horloge", "esc": true}, {"num": "7", "desc": "rue de Bercy"}, {"num": "9", "desc": "place Henri Frenay"}, {"num": "10", "desc": "rue Legraverend"}, {"num": "11", "desc": "rue de Chalon"}, {"num": "12", "desc": "rue Villiot", "esc": true}, {"num": "13", "desc": "rue Van Gogh", "acc": true, "esc": true}, {"num": "15", "desc": "Maison de la RATP", "asc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Gare%20de%20Lyon&line=1&sens=La%20D\u00e9fense&stationcode=43153&linecode=C01371&destcode=La%20D\u00e9fense%20(Grande%20Arche)&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Gare%20de%20Lyon&line=1&sens=Ch\u00e2teau:b:de%20Vincennes&stationcode=43153&linecode=C01371&destcode=Ch\u00e2teau%20de%20Vincennes&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Gare%20de%20Lyon&line=14&sens=Saint-Denis%20-:b:Pleyel&stationcode=73626&linecode=C01384&destcode=Saint-Denis%20-%20Pleyel&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Gare%20de%20Lyon&line=14&sens=A%C3%A9roport:b:d\u2019Orly&stationcode=73626&linecode=C01384&destcode=A%C3%A9roport%20d%27Orly&destcodealt=false"}, {"train": "https://departs.leon.gp/screen/ratp_rer/stop/fr-idf:IDFM:73626/line/fr-idf:IDFM:C01742/pos/48.8434021,2.3763657"}, {"train": "https://iena.arno.cl/?aimedDepartureCount=5&coordinates=48.8457595%2C2.373125&stop=stop_area%3AIDFM%3A73626&lines=line%3AIDFM%3AC01728%2Cline%3AIDFM%3AC01731%2Cline%3AIDFM%3AC01848&platforms="}]}, "Nation": {"nom": "Nation", "rep": "Place des Antilles", "lignes": {"metro": ["1", "2", "6", "9"], "rer": ["A"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Nation_Place_Nation_-_Paris_XII_%28FR75%29_-_2021-12-21_-_6.jpg/1280px-Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Nation_Place_Nation_-_Paris_XII_%28FR75%29_-_2021-12-21_-_6.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Nation_Place_Nation_-_Paris_XII_%28FR75%29_-_2021-12-21_-_6.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["1", "2", "6", "9"]}, "ouv": "19 juillet 1900", "voies": "8", "quais": "6", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XI<sup>e</sup>, XII<sup>e</sup>)"], "freq": "6 050 797 voyageurs (2021)"}, {"lignes": {"rer": ["A"]}, "ouv": "8 d\u00e9cembre 1977", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XI<sup>e</sup>, XII<sup>e</sup>)"], "freq": "3 492 188 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "avenue du Tr\u00f4ne", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "avenue Dorian"}, {"num": "3", "desc": "boulevard Diderot"}, {"num": "4", "desc": "boulevard Voltaire", "esc": true}, {"num": "5", "desc": "avenue de Taillebourg", "esc": true}, {"num": "6", "desc": "avenue du Bel Air", "asc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Nation&line=1&sens=La%20D%C3%A9fense&stationcode=71673&linecode=C01371&destcode=La%20D%C3%A9fense%20(Grande%20Arche)&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Nation&line=1&sens=Ch%C3%A2teau:b:de%20Vincennes&stationcode=71673&linecode=C01371&destcode=Ch%C3%A2teau%20de%20Vincennes&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Nation&line=2&sens=Porte:b:Dauphine&stationcode=71673&linecode=C01372&destcode=Porte%20Dauphine&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Nation&line=6&sens=%C3%89toile&stationcode=71673&linecode=C01376&destcode=Charles%20de%20Gaulle%20-%20Etoile&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Nation&line=9&sens=Pont:b:de%20S%C3%A8vres&stationcode=71673&linecode=C01379&destcode=Pont%20de%20S%C3%A8vres&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Nation&line=9&sens=Montreuil&stationcode=71673&linecode=C01379&destcode=Mairie%20de%20Montreuil&destcodealt=false"}, {"train": "https://departs.leon.gp/screen/ratp_rer/stop/fr-idf:IDFM:71673/line/fr-idf:IDFM:C01742/pos/48.8482332,2.3959445"}]}, "Avron": {"nom": "Avron", "lignes": {"metro": ["2"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Paris_station_Avron_2009.jpg/1280px-Paris_station_Avron_2009.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Paris_station_Avron_2009.jpg", "imga": "J\u00e9r\u00f4me", "stats": [{"lignes": {"metro": ["2"]}, "ouv": "2 avril 1903", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XI<sup>e</sup>, XX<sup>e</sup>)"], "freq": "1 345 521 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "boulevard de Charonne", "acc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Avron&line=2&sens=Porte:b:Dauphine&stationcode=42271&linecode=C01372&destcode=Porte%20Dauphine&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Avron&line=2&sens=Nation&stationcode=42271&linecode=C01372&destcode=Nation&destcodealt=false"}]}, "Alexandre Dumas": {"nom": "Alexandre Dumas", "lignes": {"metro": ["2"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Station_Alexandre_Dumas_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_2_-_Paris_XX_%28FR75%29_-_2022-07-01_-_3.jpg/1280px-Station_Alexandre_Dumas_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_2_-_Paris_XX_%28FR75%29_-_2022-07-01_-_3.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Station_Alexandre_Dumas_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_2_-_Paris_XX_(FR75)_-_2022-07-01_-_3.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["2"]}, "ouv": "2 avril 1903", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XI<sup>e</sup>, XX<sup>e</sup>)"], "freq": "2 476 608 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "boulevard de Charonne", "acc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Alexandre%20Dumas&line=2&sens=Porte:b:Dauphine&stationcode=45196&linecode=C01372&destcode=Porte%20Dauphine&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Alexandre%20Dumas&line=2&sens=Nation&stationcode=45196&linecode=C01372&destcode=Nation&destcodealt=false"}]}, "Philippe Auguste": {"nom": "Philippe Auguste", "lignes": {"metro": ["2"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Station_Philippe_Auguste_M\u00e9tro_Paris_Ligne_2_-_Paris_XX_%28FR75%29_-_2022-07-01_-_8.jpg/1280px-Station_Philippe_Auguste_M\u00e9tro_Paris_Ligne_2_-_Paris_XX_%28FR75%29_-_2022-07-01_-_8.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Station_Philippe_Auguste_M\u00e9tro_Paris_Ligne_2_-_Paris_XX_(FR75)_-_2022-07-01_-_8.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["2"]}, "ouv": "31 janvier 1903", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XI<sup>e</sup>, XX<sup>e</sup>)"], "freq": "1 262 653 voyageurs annuels (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "boulevard de Charonne", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "rue de Mont-Louis"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Philippe%20Auguste&line=2&sens=Porte:b:Dauphine&stationcode=44332&linecode=C01372&destcode=Porte%20Dauphine&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Philippe%20Auguste&line=2&sens=Nation&stationcode=44332&linecode=C01372&destcode=Nation&destcodealt=false"}]}, "Belleville": {"nom": "Belleville", "lignes": {"metro": ["2", "11"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Belleville_Boulevard_Belleville_-_Paris_XX_%28FR75%29_-_2022-01-07_-_2.jpg/1280px-Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Belleville_Boulevard_Belleville_-_Paris_XX_%28FR75%29_-_2022-01-07_-_2.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Belleville_Boulevard_Belleville_-_Paris_XX_%28FR75%29_-_2022-01-07_-_2.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["2", "11"]}, "ouv": "31 janvier 1903", "voies": "4", "quais": "4", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (X<sup>e</sup>, XI<sup>e</sup>, XIX<sup>e</sup>, XX<sup>e</sup>)"], "freq": "7,3 M voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "boulevard de Belleville", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "rue de Belleville"}, {"num": "3", "desc": "boulevard de la Villette", "esc": true}, {"num": "4", "desc": "terre-plein central du boulevard de la Villette"}, {"num": "5", "desc": "rue du Faubourg du Temple"}, {"num": "6", "desc": "rue Louis Bonnet"}, {"num": "7", "desc": "rue de la Pr\u00e9sentation"}, {"num": "8", "desc": "rue de l\u2019Orillon", "esc": true}, {"num": "9", "desc": "cour de la Gr\u00e2ce de Dieu"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Belleville&line=2&sens=Porte:b:Dauphine&stationcode=42311&linecode=C01372&destcode=Porte%20Dauphine&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Belleville&line=2&sens=Nation&stationcode=42311&linecode=C01372&destcode=Nation&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Belleville&line=11&sens=Ch\u00e2telet&stationcode=42311&linecode=C01381&destcode=Ch\u00e2telet&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Belleville&line=11&sens=Rosny:b:Bois-Perrier&stationcode=42311&linecode=C01381&destcode=Rosny-sous-Bois&destcodealt=false"}]}, "Pere Lachaise": {"nom": "P\u00e8re Lachaise", "lignes": {"metro": ["2", "3"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Entrance_to_P%C3%A8re_Lachaise_metro_station%2C_Paris.jpg/975px-Entrance_to_P%C3%A8re_Lachaise_metro_station%2C_Paris.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Entrance_to_P%C3%A8re_Lachaise_metro_station,_Paris.jpg", "imga": "Oderik", "stats": [{"lignes": {"metro": ["2", "3"]}, "ouv": "25 f\u00e9vrier 1903", "voies": "4", "quais": "4", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XI<sup>e</sup>, XX<sup>e</sup>)"], "freq": "3 465 307 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "boulevard de M\u00e9nilmontant", "acc": true, "esc": true}, {"num": "2", "desc": "avenue de la R\u00e9publique"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=P%C3%A8re%20Lachaise&line=2&sens=Porte:b:Dauphine&stationcode=44310&linecode=C01372&destcode=Porte%20Dauphine&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=P%C3%A8re%20Lachaise&line=2&sens=Nation&stationcode=44310&linecode=C01372&destcode=Nation&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=P%C3%A8re%20Lachaise&line=3&sens=Levallois&stationcode=44310&linecode=C01373&destcode=Pont%20de%20Levallois%20-%20B%C3%A9con&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=P%C3%A8re%20Lachaise&line=3&sens=Gallieni&stationcode=44310&linecode=C01373&destcode=Gallieni&destcodealt=false"}]}, "Jaures": {"nom": "Jaur\u00e8s", "lignes": {"metro": ["2", "5", "7bis"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/P1080807_Paris_X_station_metro_Jaur\u00e8s_boulevard_de_la_Villette_rwk.JPG/1260px-P1080807_Paris_X_station_metro_Jaur\u00e8s_boulevard_de_la_Villette_rwk.JPG", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:P1080807_Paris_X_station_metro_Jaur\u00e8s_boulevard_de_la_Villette_rwk.JPG", "imga": "Mbzt", "stats": [{"lignes": {"metro": ["2", "5", "7bis"]}, "ouv": "23 f\u00e9vrier 1903", "voies": "6", "quais": "6", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (X<sup>e</sup>, XIX<sup>e</sup>)"], "freq": "4 055 461 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "boulevard de la Villette", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "quai de la Loire", "acc": true}, {"num": "3", "desc": "avenue Jean Jaur\u00e8s"}, {"num": "4", "desc": "avenue Secr\u00e9tan"}, {"num": "5", "desc": "quai de Jemmapes"}, {"num": "6", "desc": "rue de Chaumont"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Jaur\u00e8s&line=2&sens=Porte:b:Dauphine&stationcode=43425&linecode=C01372&destcode=Porte%20Dauphine&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Jaur\u00e8s&line=2&sens=Nation&stationcode=43425&linecode=C01372&destcode=Nation&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Jaur\u00e8s&line=5&sens=Bobigny&stationcode=43425&linecode=C01375&destcode=Bobigny%20Pablo%20Picasso&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Jaur\u00e8s&line=5&sens=Place%20d\u2019Italie&stationcode=43425&linecode=C01375&destcode=Place%20d%27Italie&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Jaur\u00e8s&line=7b&sens=Louis%20Blanc&stationcode=43425&linecode=C01387&destcode=Louis%20Blanc&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Jaur\u00e8s&line=7b&sens=Pr\u00e9:b:Saint-Gervais&stationcode=43425&linecode=C01387&destcode=Pr\u00e9-Saint-Gervais&destcodealt=false"}]}, "Couronnes": {"nom": "Couronnes", "lignes": {"metro": ["2"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Metro_de_Paris_-_Ligne_2_-_Couronnes_01.jpg/1280px-Metro_de_Paris_-_Ligne_2_-_Couronnes_01.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Metro_de_Paris_-_Ligne_2_-_Couronnes_01.jpg", "imga": "Clicsouris", "stats": [{"lignes": {"metro": ["2"]}, "ouv": "31 janvier 1903", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XI<sup>e</sup>, XX<sup>e</sup>)"], "freq": "2 151 515 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "boulevard de la Chapelle", "acc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Couronnes&line=2&sens=Porte:b:Dauphine&stationcode=42772&linecode=C01372&destcode=Porte%20Dauphine&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Couronnes&line=2&sens=Nation&stationcode=42772&linecode=C01372&destcode=Nation&destcodealt=false"}]}, "Barbes-Rochechouart": {"nom": "Barb\u00e8s \u2013 Rochechouart", "lignes": {"metro": ["2", "4"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Station_Barb%C3%A8s_Rochechouart_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_2_-_Paris_XVIII_%28FR75%29_-_2022-07-01_-_3.jpg/1280px-Station_Barb%C3%A8s_Rochechouart_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_2_-_Paris_XVIII_%28FR75%29_-_2022-07-01_-_3.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Station_Barb%C3%A8s_Rochechouart_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_2_-_Paris_XVIII_%28FR75%29_-_2022-07-01_-_3.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["2", "4"]}, "ouv": "26 mars 1903", "voies": "4", "quais": "4", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (IX<sup>e</sup>, X<sup>e</sup>, XVIII<sup>e</sup>)"], "freq": "5 390 939 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "boulevard de Rochechouart", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "boulevard de Magenta"}, {"num": "3", "desc": "boulevard de Barb\u00e8s"}, {"num": "4", "desc": "boulevard de la Chappelle"}, {"num": "5", "desc": "rue Guy Patin"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Barb\u00e8s-Rochechouart&line=2&sens=Porte:b:Dauphine&stationcode=42280&linecode=C01372&destcode=Porte%20Dauphine&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Barb\u00e8s-Rochechouart&line=2&sens=Nation&stationcode=42280&linecode=C01372&destcode=Nation&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Barb\u00e8s-Rochechouart&line=4&sens=Porte%20de:b:Clignancourt&stationcode=42280&linecode=C01374&destcode=Porte%20de%20Clignancourt&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Barb\u00e8s-Rochechouart&line=4&sens=Bagneux&stationcode=42280&linecode=C01374&destcode=BAGNEUX-LUCIE%20AUBRAC&destcodealt=false"}]}, "La Chapelle": {"nom": "La Chapelle", "lignes": {"metro": ["2"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/MF2000_at_La_Chapelle.jpg/1280px-MF2000_at_La_Chapelle.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:MF2000_at_La_Chapelle.jpg", "imga": "Matthew Black", "stats": [{"lignes": {"metro": ["2"]}, "ouv": "31 janvier 1903", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (X<sup>e</sup>, XVIII<sup>e</sup>)"], "freq": "4 855 531 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "boulevard de la Chapelle", "serv": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=La%20Chapelle&line=2&sens=Porte:b:Dauphine&stationcode=43524&linecode=C01372&destcode=Porte%20Dauphine&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=La%20Chapelle&line=2&sens=Nation&stationcode=43524&linecode=C01372&destcode=Nation&destcodealt=false"}]}, "Menilmontant": {"nom": "M\u00e9nilmontant", "lignes": {"metro": ["2"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/M%C3%A9tro_de_Paris_-_Ligne_2_-_M%C3%A9nilmontant_01.jpg/1280px-M%C3%A9tro_de_Paris_-_Ligne_2_-_M%C3%A9nilmontant_01.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:M%C3%A9tro_de_Paris_-_Ligne_2_-_M%C3%A9nilmontant_01.jpg", "imga": "Clicsouris", "stats": [{"lignes": {"metro": ["2"]}, "ouv": "31 janvier 1903", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XI<sup>e</sup>, XX<sup>e</sup>)"], "freq": "2 847 264 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "boulevard de M\u00e9nilmontant", "acc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=M%C3%A9nilmontant&line=2&sens=Porte:b:Dauphine&stationcode=44133&linecode=C01372&destcode=Porte%20Dauphine&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=M%C3%A9nilmontant&line=2&sens=Nation&stationcode=44133&linecode=C01372&destcode=Nation&destcodealt=false"}]}, "Colonel Fabien": {"nom": "Colonel Fabien", "lignes": {"metro": ["2"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/Entr%C3%A9e_Station_M%C3%A9tro_Colonel_Fabien_Paris_4.jpg/1280px-Entr%C3%A9e_Station_M%C3%A9tro_Colonel_Fabien_Paris_4.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Entr%C3%A9e_Station_M%C3%A9tro_Colonel_Fabien_Paris_4.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["2"]}, "ouv": "31 janvier 1903", "inaug": "Combat", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (X<sup>e</sup>, XIX<sup>e</sup>)"], "freq": "3 043 606 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "boulevard de la Villette", "acc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Colonel%20Fabien&line=2&sens=Porte:b:Dauphine&stationcode=71893&linecode=C01372&destcode=Porte%20Dauphine&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Colonel%20Fabien&line=2&sens=Nation&stationcode=71893&linecode=C01372&destcode=Nation&destcodealt=false"}]}, "Pigalle": {"nom": "Pigalle", "lignes": {"metro": ["2", "12"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Paris_Metro_12_Pigalle_Eingang_West.JPG/1280px-Paris_Metro_12_Pigalle_Eingang_West.JPG", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Paris_Metro_12_Pigalle_Eingang_West.JPG", "imga": "Bellomonte", "stats": [{"lignes": {"metro": ["2", "12"]}, "ouv": "7 octobre 1902", "voies": "4", "quais": "4", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (IX<sup>er</sup>, XVIII<sup>e</sup>)"], "freq": "3 501 831 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "place Pigalle", "acc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Pigalle&line=2&sens=Porte:b:Dauphine&stationcode=44345&linecode=C01372&destcode=Porte%20Dauphine&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Pigalle&line=2&sens=Nation&stationcode=44345&linecode=C01372&destcode=Nation&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Pigalle&line=12&sens=Aubervilliers&stationcode=44345&linecode=C01382&destcode=Mairie%20d'Aubervilliers&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Pigalle&line=12&sens=Mairie%20d'Issy&stationcode=44345&linecode=C01382&destcode=Mairie%20d'Issy&destcodealt=false"}]}, "Blanche": {"nom": "Blanche", "lignes": {"metro": ["2"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Station_Blanche_M\u00e9tro_Paris_Ligne_2_-_Paris_XVIII_(FR75)_-_2022-07-01_-_8.jpg/1280px-Station_Blanche_M\u00e9tro_Paris_Ligne_2_-_Paris_XVIII_(FR75)_-_2022-07-01_-_8.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Station_Blanche_M\u00e9tro_Paris_Ligne_2_-_Paris_XVIII_(FR75)_-_2022-07-01_-_8.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["2"]}, "ouv": "21 octobre 1902", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (IX<sup>e</sup>, XVIII<sup>e</sup>) "], "freq": "2 167 570 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "boulevard de Clichy", "acc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Blanche&line=2&sens=Porte:b:Dauphine&stationcode=42337&linecode=C01372&destcode=Porte%20Dauphine&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Blanche&line=2&sens=Nation&stationcode=42337&linecode=C01372&destcode=Nation&destcodealt=false"}]}, "Rome": {"nom": "Rome", "lignes": {"metro": ["2"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/M\u00e9tro_Rome_Guimard.jpg/1269px-M\u00e9tro_Rome_Guimard.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:M\u00e9tro_Rome_Guimard.jpg", "imga": "Claude Shoshany", "stats": [{"lignes": {"metro": ["2"]}, "ouv": "6 novembre 1902", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (VIII<sup>e</sup>, XVII<sup>e</sup>)"], "freq": "1 696 331 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "boulevard des Batignolles", "acc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Rome&line=2&sens=Porte:b:Dauphine&stationcode=44662&linecode=C01372&destcode=Porte%20Dauphine&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Rome&line=2&sens=Nation&stationcode=44662&linecode=C01372&destcode=Nation&destcodealt=false"}]}, "Victor Hugo": {"nom": "Victor Hugo", "lignes": {"metro": ["2"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0e/Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Victor_Hugo_Place_Victor_Hugo_-_Paris_XVI_%28FR75%29_-_2022-01-23_-_6.jpg/768px-Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Victor_Hugo_Place_Victor_Hugo_-_Paris_XVI_%28FR75%29_-_2022-01-23_-_6.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Victor_Hugo_Place_Victor_Hugo_-_Paris_XVI_(FR75)_-_2022-01-23_-_6.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["2"]}, "ouv": "13 d\u00e9cembre 1900", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XVI<sup>e</sup>"], "freq": "2 801 041 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "avenue Victor Hugo", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "avenue Raymond Poincar\u00e9", "esc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Victor%20Hugo&line=2&sens=Porte:b:Dauphine&stationcode=45020&linecode=C01372&destcode=Porte%20Dauphine&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Victor%20Hugo&line=2&sens=Nation&stationcode=45020&linecode=C01372&destcode=Nation&destcodealt=false"}]}, "Place de Clichy": {"nom": "Place de Clichy", "lignes": {"metro": ["2", "13"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Station_Place_Clichy_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_2_-_Paris_XVIII_%28FR75%29_-_2022-07-01_-_1.jpg/1280px-Station_Place_Clichy_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_2_-_Paris_XVIII_%28FR75%29_-_2022-07-01_-_1.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Station_Place_Clichy_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_2_-_Paris_XVIII_%28FR75%29_-_2022-07-01_-_1.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["2", "13"]}, "ouv": "26 octobre 1902", "voies": "4", "quais": "4", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (IX<sup>e</sup>), (XVII<sup>e</sup>), (XVIII<sup>e</sup>)"], "freq": "5 161 932 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "place de Clichy", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "rue Caulaincourt"}, {"num": "3", "desc": "rue Biot", "esc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Place%20de%20Clichy&line=2&sens=Porte:b:Dauphine&stationcode=44372&linecode=C01372&destcode=Porte%20Dauphine&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Place%20de%20Clichy&line=2&sens=Nation&stationcode=44372&linecode=C01372&destcode=Nation&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=siel&station=Place%20de%20Clichy&line=13&sens=Asni\u00e8res:b:Gennevilliers%20\u2022%20Saint-Denis&stationcode=44372&linecode=C01383&destcode=Asni\u00e8res%20-%20Gennevilliers%20Les%20Courtilles%20\u2022%20Saint-Denis%20-%20Universit\u00e9&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=siel&station=Place%20de%20Clichy&line=13&sens=Ch\u00e2tillon:b:Montrouge&stationcode=44372&linecode=C01383&destcode=Ch\u00e2tillon-Montrouge&destcodealt=false"}]}, "Porte Dauphine": {"nom": "Porte Dauphine", "rep": "Mar\u00e9chal de Lattre de Tassigny", "lignes": {"metro": ["2"], "tram": ["T3b"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Paris_Metro_2_Porte_Dauphine_Libellule.JPG/1280px-Paris_Metro_2_Porte_Dauphine_Libellule.JPG", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Paris_Metro_2_Porte_Dauphine_Libellule.JPG", "imga": "Bellomonte", "stats": [{"lignes": {"metro": ["2"]}, "ouv": "13 d\u00e9cembre 1900", "voies": "3", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XVI<sup>e</sup>)"], "freq": "2 021 656 voyageurs (2021)"}, {"lignes": {"tram": ["T3b"]}, "ouv": "5 avril 2024", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Oui", "communes": ["Paris (XVI<sup>e</sup>)"], "freq": "Inconnue"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "boulevard Lannes", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "avenue Foch"}, {"num": "3", "desc": "boulevard de l\u2019Amiral Bruix"}, {"num": "4", "desc": "avenue Bugeaud"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Porte%20Dauphine&line=2&sens=Nation&stationcode=44509&linecode=C01372&destcode=Nation&destcodealt=false"}, {"tram": "490878", "line": "3b"}]}, "Courcelles": {"nom": "Courcelles", "lignes": {"metro": ["2"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Station_Courcelles_M\u00e9tro_Paris_Ligne_2_-_Paris_XVII_(FR75)_-_2022-07-01_-_1.jpg/1280px-Station_Courcelles_M\u00e9tro_Paris_Ligne_2_-_Paris_XVII_(FR75)_-_2022-07-01_-_1.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Station_Courcelles_M\u00e9tro_Paris_Ligne_2_-_Paris_XVII_(FR75)_-_2022-07-01_-_1.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["2"]}, "ouv": "7 octobre 1902", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XIII<sup>e</sup>), (XVII<sup>e</sup>)"], "freq": "1 583 429 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "boulevard de Courcelles", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "rue de Chazelles"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Courcelles&line=2&sens=Porte:b:Dauphine&stationcode=71376&linecode=C01372&destcode=Porte%20Dauphine&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Courcelles&line=2&sens=Nation&stationcode=71376&linecode=C01372&destcode=Nation&destcodealt=false"}]}, "Ternes": {"nom": "Ternes", "lignes": {"metro": ["2"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Station_Ternes_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_2_-_Paris_XVII_%28FR75%29_-_2022-07-01_-_1.jpg/1280px-Station_Ternes_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_2_-_Paris_XVII_%28FR75%29_-_2022-07-01_-_1.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Station_Ternes_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_2_-_Paris_XVII_(FR75)_-_2022-07-01_-_1.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["2"]}, "ouv": "7 octobre 1902", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (VIII<sup>e</sup>, XVII<sup>e</sup>)"], "freq": "2 292 256 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "avenue des Ternes"}, {"num": "2", "desc": "place des Ternes", "pti": "Salle Pleyel", "acc": true}, {"num": "3", "desc": "boulevard de Courcelles", "esc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Ternes&line=2&sens=Porte:b:Dauphine&stationcode=71367&linecode=C01372&destcode=Porte%20Dauphine&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Ternes&line=2&sens=Nation&stationcode=71367&linecode=C01372&destcode=Nation&destcodealt=false"}]}, "Villiers": {"nom": "Villiers", "lignes": {"metro": ["2", "3"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Villiers_Place_Prosper_Goubaux_-_Paris_XVII_%28FR75%29_-_2022-01-30_-_2.jpg/1280px-Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Villiers_Place_Prosper_Goubaux_-_Paris_XVII_%28FR75%29_-_2022-01-30_-_2.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Villiers_Place_Prosper_Goubaux_-_Paris_XVII_%28FR75%29_-_2022-01-30_-_2.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["2", "3"]}, "ouv": "27 janvier 1903", "voies": "4", "quais": "4", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (VIII<sup>e</sup>, XVII<sup>e</sup>)"], "freq": "3 586 376 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "avenue de Villiers", "acc": true, "esc": true}, {"num": "2", "desc": "boulevard des Batignolles", "esc": true}, {"num": "3", "desc": "boulevard de Courcelles", "pti": "Parc Monceau"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Villiers&line=2&sens=Porte:b:Dauphine&stationcode=71403&linecode=C01372&destcode=Porte%20Dauphine&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Villiers&line=2&sens=Nation&stationcode=71403&linecode=C01372&destcode=Nation&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Villiers&line=3&sens=Levallois&stationcode=71403&linecode=C01373&destcode=Pont%20de%20Levallois%20-%20B\u00c3\u00a9con&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Villiers&line=3&sens=Gallieni&stationcode=71403&linecode=C01373&destcode=Gallieni&destcodealt=false"}]}, "Monceau": {"nom": "Monceau", "lignes": {"metro": ["2"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/22/Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Monceau_Place_R%C3%A9publique_Dominicaine_-_Paris_VIII_(FR75)_-_2022-01-30_-_2.jpg/1280px-Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Monceau_Place_R%C3%A9publique_Dominicaine_-_Paris_VIII_(FR75)_-_2022-01-30_-_2.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Monceau_Place_R%C3%A9publique_Dominicaine_-_Paris_VIII_(FR75)_-_2022-01-30_-_2.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["2"]}, "ouv": "7 octobre 1902", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (VIII<sup>e</sup>)"], "freq": "1 148 677 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "place de la R\u00e9publique Dominicaine", "acc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Monceau&line=2&sens=Porte:b:Dauphine&stationcode=73671&linecode=C01372&destcode=Porte%20Dauphine&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Monceau&line=2&sens=Nation&stationcode=73671&linecode=C01372&destcode=Nation&destcodealt=false"}]}, "Stalingrad": {"nom": "Stalingrad", "lignes": {"metro": ["2", "5", "7"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Entr%C3%A9e_Station_M%C3%A9tro_Stalingrad_Paris_2.jpg/1280px-Entr%C3%A9e_Station_M%C3%A9tro_Stalingrad_Paris_2.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Entr%C3%A9e_Station_M%C3%A9tro_Stalingrad_Paris_2.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["2", "5", "7"]}, "ouv": "31 janvier 1903", "voies": "6", "quais": "6", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XIX<sup>e</sup>)"], "freq": "4 924 583 voyageurs (2021)", "inaug": "Ligne 2 : Aubervilliers<br>Ligne 7 : Boulevard de la Villette"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "rue de l\u2019Aqueduc", "acc": true, "esc": true}, {"num": "3", "desc": "boulevard de la Chapelle"}, {"num": "4", "desc": "Caisse d\u2019Assurance Maladie"}, {"num": "5", "desc": "avenue de Flandre"}, {"num": "6", "pti": "Bassin de la Villette"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Stalingrad&line=2&sens=Porte:b:Dauphine&stationcode=71961&linecode=C01372&destcode=Porte%20Dauphine&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Stalingrad&line=2&sens=Nation&stationcode=71961&linecode=C01372&destcode=Nation&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Stalingrad&line=5&sens=Bobigny&stationcode=71961&linecode=C01375&destcode=Bobigny%20Pablo%20Picasso&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Stalingrad&line=5&sens=Place%20d\u2019Italie&stationcode=71961&linecode=C01375&destcode=Place%20d%27Italie&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=siel&station=Stalingrad&line=7&sens=La%20Courneuve&stationcode=71961&linecode=C01377&destcode=La%20Courneuve%20-%208%20Mai%201945&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=siel&station=Stalingrad&line=7&sens=Ivry%20%E2%80%A2%20Villejuif&stationcode=71961&linecode=C01377&destcode=Mairie%20d%27Ivry%20%E2%80%A2%20Villejuif%20-%20Louis%20Aragon&destcodealt=false"}]}, "Anvers": {"nom": "Anvers", "lignes": {"metro": ["2", "fun"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Anvers_Boulevard_Marguerite_Rochechouart_-_Paris_XVIII_%28FR75%29_-_2022-01-29_-_5.jpg/960px-Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Anvers_Boulevard_Marguerite_Rochechouart_-_Paris_XVIII_%28FR75%29_-_2022-01-29_-_5.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Anvers_Boulevard_Marguerite_Rochechouart_-_Paris_XVIII_(FR75)_-_2022-01-29_-_5.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["2", "fun"]}, "ouv": "7 octobre 1902", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XVIII<sup>e</sup>)"], "freq": "3 420 749 voyageurs (2021)", "inaug": "Place Turgot"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "boulevard de Rochechouart", "pti": "Sacr\u00e9-C\u0153ur", "acc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Anvers&line=2&sens=Porte:b:Dauphine&stationcode=71419&linecode=C01372&destcode=Porte%20Dauphine&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Anvers&line=2&sens=Nation&stationcode=71419&linecode=C01372&destcode=Nation&destcodealt=false"}], "pti": "Sacr\u00e9-C\u0153ur"}, "Anatole France": {"nom": "Anatole France", "lignes": {"metro": ["3"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Anatole_France_Place_G%C3%A9n%C3%A9ral_Leclerc_Hauteclocque_-_Levallois-Perret_%28FR92%29_-_2022-01-30_-_11.jpg/960px-Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Anatole_France_Place_G%C3%A9n%C3%A9ral_Leclerc_Hauteclocque_-_Levallois-Perret_%28FR92%29_-_2022-01-30_-_11.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Anatole_France_Place_G%C3%A9n%C3%A9ral_Leclerc_Hauteclocque_-_Levallois-Perret_(FR92)_-_2022-01-30_-_11.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["3"]}, "ouv": "24 septembre 1937", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "2", "ufr": "Non", "communes": ["Levallois-Perret"], "freq": "2 311 825 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "rue Voltaire", "acc": true, "esc": true}, {"num": "2", "desc": "rue Anatole France"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Anatole%20France&line=3&sens=Levallois&stationcode=71519&linecode=C01373&destcode=Pont%20de%20Levallois%20-%20B%C3%A9con&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Anatole%20France&line=3&sens=Gallieni&stationcode=71519&linecode=C01373&destcode=Gallieni&destcodealt=false"}]}, "Louise Michel": {"nom": "Louise Michel", "lignes": {"metro": ["3"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Louise_Michel_Rue_Anatole_France_-_Levallois-Perret_%28FR92%29_-_2022-01-30_-_4.jpg/1280px-Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Louise_Michel_Rue_Anatole_France_-_Levallois-Perret_%28FR92%29_-_2022-01-30_-_4.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Louise_Michel_Rue_Anatole_France_-_Levallois-Perret_(FR92)_-_2022-01-30_-_4.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["3"]}, "ouv": "24 septembre 1937", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "2", "ufr": "Non", "communes": ["Levallois-Perret"], "freq": "2 319 185 voyageurs (2021)", "inaug": "Vallier"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "rue Louise Michel", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "rue Anatole France", "esc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Louise%20Michel&line=3&sens=Levallois&stationcode=73667&linecode=C01373&destcode=Pont%20de%20Levallois%20-%20B%C3%A9con&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Louise%20Michel&line=3&sens=Gallieni&stationcode=73667&linecode=C01373&destcode=Gallieni&destcodealt=false"}]}, "Gallieni": {"nom": "Gallieni", "lignes": {"metro": ["3"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Station_M%C3%A9tro_Gallieni_Ligne_3_-_Bagnolet_%28FR93%29_-_2022-05-27_-_6.jpg/1280px-Station_M%C3%A9tro_Gallieni_Ligne_3_-_Bagnolet_%28FR93%29_-_2022-05-27_-_6.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Station_M%C3%A9tro_Gallieni_Ligne_3_-_Bagnolet_(FR93)_-_2022-05-27_-_6.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["3"]}, "ouv": "2 avril 1971", "voies": "4", "quais": "2", "zt": "2", "ufr": "Non", "communes": ["Bagnolet"], "freq": "3 899 195 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle"}, {"num": "2", "desc": "rue des Champeaux", "esc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Gallieni&line=3&sens=Levallois&stationcode=71817&linecode=C01373&destcode=Pont%20de%20Levallois%20-%20B%C3%A9con&destcodealt=false"}], "pti": "Parc de Bagnolet"}, "Arts et Metiers": {"nom": "Arts et M\u00e9tiers", "lignes": {"metro": ["3", "11"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/Paris-ArtetMetiers.jpg/1024px-Paris-ArtetMetiers.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Paris-ArtetMetiers.jpg", "imga": "Jerem9211", "stats": [{"lignes": {"metro": ["3", "11"]}, "ouv": "19 octobre 1904", "voies": "4", "quais": "4", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (III<sup>e</sup>)"], "freq": "2 403 042 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "rue Cont\u00e9", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "rue R\u00e9aumur", "acc": true}, {"num": "3", "desc": "rue des Vertus"}, {"num": "4", "desc": "rue Beaubourg", "serv": true}, {"num": "5", "desc": "rue Turbigo", "pti": "Mus\u00e9e des Arts et M\u00e9tiers", "serv": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Arts%20et%20M\u00e9tiers&line=3&sens=Levallois&stationcode=71293&linecode=C01373&destcode=Pont%20de%20Levallois%20-%20B\u00e9con&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Arts%20et%20M\u00e9tiers&line=3&sens=Gallieni&stationcode=71293&linecode=C01373&destcode=Gallieni&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Arts%20et%20M\u00e9tiers&line=11&sens=Ch\u00e2telet&stationcode=71293&linecode=C01381&destcode=Ch\u00e2telet&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Arts%20et%20M\u00e9tiers&line=11&sens=Rosny:b:Bois-Perrier&stationcode=71293&linecode=C01381&destcode=Rosny-sous-Bois&destcodealt=false"}]}, "Parmentier": {"nom": "Parmentier", "lignes": {"metro": ["3"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Parmentier_Avenue_Parmentier_-_Paris_XI_%28FR75%29_-_2021-12-20_-_3.jpg/1280px-Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Parmentier_Avenue_Parmentier_-_Paris_XI_%28FR75%29_-_2021-12-20_-_3.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Parmentier_Avenue_Parmentier_-_Paris_XI_(FR75)_-_2021-12-20_-_3.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["3"]}, "ouv": "19 octobre 1904", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XI<sup>e</sup>)"], "freq": "2 037 234 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "avenue Parmentier", "acc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Parmentier&line=3&sens=Levallois&stationcode=71801&linecode=C01373&destcode=Pont%20de%20Levallois%20-%20B%C3%A9con&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Parmentier&line=3&sens=Gallieni&stationcode=71801&linecode=C01373&destcode=Gallieni&destcodealt=false"}]}, "Gambetta": {"nom": "Gambetta", "lignes": {"metro": ["3", "3bis"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Metro_de_Paris_-_Ligne_3_-_Gambetta_01.jpg/1280px-Metro_de_Paris_-_Ligne_3_-_Gambetta_01.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Metro_de_Paris_-_Ligne_3_-_Gambetta_01.jpg", "imga": "Clicsouris", "stats": [{"lignes": {"metro": ["3", "3bis"]}, "ouv": "25 janvier 1905", "voies": "4", "quais": "3", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XX<sup>e</sup>)"], "freq": "4 796 724 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "Mairie du XX<sup>e</sup>", "rep": "H\u00f4pital Tenon", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "place Gambetta"}, {"num": "3", "desc": "P\u00e8re Lachaise", "pti": "Cimeti\u00e8re du P\u00e8re Lachaise", "esc": true}, {"num": "4", "desc": "place Martin Nadaud"}, {"num": "5", "desc": "rue Orfila"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Gambetta&line=3&sens=Levallois&stationcode=71808&linecode=C01373&destcode=Pont%20de%20Levallois%20-%20B%C3%A9con&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Gambetta&line=3&sens=Gallieni&stationcode=71808&linecode=C01373&destcode=Gallieni&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Gambetta&line=3b&sens=Porte:b:des%20Lilas&stationcode=71808&linecode=C01386&destcode=Porte%20des%20Lilas&destcodealt=false"}]}, "Republique": {"nom": "R\u00e9publique", "lignes": {"metro": ["3", "5", "8", "9", "11"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_R%C3%A9publique_Place_R%C3%A9publique_-_Paris_X_%28FR75%29_-_2021-12-20_-_5.jpg/1280px-Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_R%C3%A9publique_Place_R%C3%A9publique_-_Paris_X_%28FR75%29_-_2021-12-20_-_5.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_R%C3%A9publique_Place_R%C3%A9publique_-_Paris_X_(FR75)_-_2021-12-20_-_5.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["3", "5", "8", "9", "11"]}, "ouv": "19 octobre 1904", "voies": "10", "quais": "10", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (III<sup>e</sup>, X<sup>e</sup>, XI<sup>e</sup>)"], "freq": "11 millions de voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "place de la R\u00e9publique", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "rue du Temple", "acc": true, "esc": true}, {"num": "3", "desc": "avenue de la R\u00e9publique"}, {"num": "4", "desc": "rue du Faubourg du Temple"}, {"num": "5", "desc": "boulevard de Magenta"}, {"num": "6", "desc": "rue Ren\u00e9 Boulanger"}, {"num": "7", "desc": "boulevard Saint-Martin"}, {"num": "8", "desc": "boulevard Voltaire", "esc": true}, {"num": "9", "desc": "avenue de la R\u00e9publique"}, {"num": "10", "desc": "square Henri Christin\u00e9"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=R%C3%A9publique&line=3&sens=Levallois&stationcode=71311&linecode=C01373&destcode=Pont%20de%20Levallois%20-%20B%C3%A9con&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=R%C3%A9publique&line=3&sens=Gallieni&stationcode=71311&linecode=C01373&destcode=Gallieni&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=R%C3%A9publique&line=5&sens=Bobigny&stationcode=71311&linecode=C01375&destcode=Bobigny%20Pablo%20Picasso&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=R%C3%A9publique&line=5&sens=Place%20d\u2019Italie&stationcode=71311&linecode=C01375&destcode=Place%20d%27Italie&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=R%C3%A9publique&line=8&sens=Balard&stationcode=71311&linecode=C01378&destcode=Balard&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=R%C3%A9publique&line=8&sens=Cr%C3%A9teil&stationcode=71311&linecode=C01378&destcode=Pointe%20du%20Lac&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=R%C3%A9publique&line=9&sens=Pont:b:de%20S%C3%A8vres&stationcode=71311&linecode=C01379&destcode=Pont%20de%20S%C3%A8vres&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=R%C3%A9publique&line=9&sens=Montreuil&stationcode=71311&linecode=C01379&destcode=Mairie%20de%20Montreuil&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=R%C3%A9publique&line=11&sens=Ch%C3%A2telet&stationcode=71311&linecode=C01381&destcode=Ch%C3%A2telet&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=R%C3%A9publique&line=11&sens=Rosny:b:Bois-Perrier&stationcode=71311&linecode=C01381&destcode=Rosny-sous-Bois&destcodealt=false"}]}, "Pont de Levallois-Becon": {"nom": "Pont de Levallois \u2013 B\u00e9con", "lignes": {"metro": ["3"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Paris_Metro_-_Ligne_3_-_Pont_de_Levallois_-_Becon_02.jpg/1024px-Paris_Metro_-_Ligne_3_-_Pont_de_Levallois_-_Becon_02.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Paris_Metro_-_Ligne_3_-_Pont_de_Levallois_-_Becon_02.jpg", "imga": "Clicsouris", "stats": [{"lignes": {"metro": ["3"]}, "ouv": "24 septembre 1937", "voies": "3", "quais": "2", "zt": "2", "ufr": "Non", "communes": ["Levallois-Perret"], "freq": "2,98 M voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "place du Mar\u00e9chal Juin", "acc": true, "esc": true}, {"num": "2", "desc": "rue Anatole France", "esc": true}, {"num": "3", "desc": "rue Baudin"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Pont%20de%20Levallois&line=3&sens=Gallieni&stationcode=72057&linecode=C01373&destcode=Gallieni&destcodealt=false"}]}, "Saint-Lazare": {"nom": "Saint-Lazare", "lignes": {"metro": ["3", "12", "13", "14"], "train": ["J", "L"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/22/La_Lentille_Station_Saint-Lazare.jpg/1280px-La_Lentille_Station_Saint-Lazare.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:La_Lentille_Station_Saint-Lazare.jpg", "imga": "Arthur Weidmann", "stats": [{"lignes": {"metro": ["3", "9", "12", "13", "14"]}, "ouv": "19 octobre 1904", "voies": "8", "quais": "8", "zt": "1", "ufr": "Oui (ligne 14 uniquement)", "communes": ["Paris (VIII<sup>e</sup>, IX<sup>e</sup>)"], "freq": "33 128 384 voyageurs (2021)"}, {"lignes": {"train": ["J", "L"]}, "ouv": "26 ao\u00fbt 1837", "voies": "27", "quais": "27", "zt": "1", "ufr": "Oui", "communes": ["Paris (VIII<sup>e</sup>, IX<sup>e</sup>)"], "freq": "103 453 620 voyageurs (2023)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "cour de Rome", "acc": true, "asc": true, "esc": true}, {"num": "2", "desc": "place du Havre"}, {"num": "3", "desc": "passage du Havre"}, {"num": "4", "desc": "galerie des Marchands", "esc": true}, {"num": "5", "desc": "rue Int\u00e9rieure"}, {"num": "6", "desc": "place Gabriel P\u00e9ri"}, {"num": "7", "desc": "rue de l\u2019Arcade"}, {"num": "8", "desc": "rue d\u2019Amsterdam", "asc": true}, {"num": "9", "desc": "cour du Havre", "esc": true}, {"num": "10", "desc": "rue de Caumartin", "esc": true}, {"num": "11", "desc": "rue Saint-Lazare"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Saint-Lazare&line=3&sens=Levallois&stationcode=71370&linecode=C01373&destcode=Pont%20de%20Levallois%20-%20B\u00e9con&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Saint-Lazare&line=3&sens=Gallieni&stationcode=71370&linecode=C01373&destcode=Gallieni&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Saint-Lazare&line=12&sens=Aubervilliers&stationcode=73688&linecode=C01382&destcode=Mairie%20d%27Aubervilliers&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Saint-Lazare&line=12&sens=Mairie%20d%27Issy&stationcode=73688&linecode=C01382&destcode=Mairie%20d%27Issy&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=siel&station=Saint-Lazare&line=13&sens=Asni\u00e8res:b:Gennevilliers%20\u2022%20Saint-Denis&stationcode=71370&linecode=C01383&destcode=Asni\u00e8res%20-%20Gennevilliers%20Les%20Courtilles%20\u2022%20Saint-Denis%20-%20Universit\u00e9&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=siel&station=Saint-Lazare&line=13&sens=Ch\u00e2tillon:b:Montrouge&stationcode=71370&linecode=C01383&destcode=Ch\u00e2tillon-Montrouge&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Saint-Lazare&line=14&sens=Saint-Denis%20-:b:Pleyel&stationcode=71370&linecode=C01384&destcode=Saint-Denis%20-%20Pleyel&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Saint-Lazare&line=14&sens=A\u00e9roport:b:d\u2019Orly&stationcode=71370&linecode=C01384&destcode=A\u00e9roport%20d%27Orly&destcodealt=false"}, {"train": "https://iena.arno.cl/?aimedDepartureCount=5&coordinates=48.8755948%2C2.3274702&stop=stop_area%3AIDFM%3A71370&lines=line%3AIDFM%3AC01739%2Cline%3AIDFM%3AC01740%2Cline%3AIDFM%3AC01846%2Cline%3AIDFM%3AC01847&platforms="}]}, "Porte de Bagnolet": {"nom": "Porte de Bagnolet", "lignes": {"metro": ["3"], "tram": ["T3b"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Metro_de_Paris_-_Ligne_3_-_Porte_de_Bagnolet_05.JPG/1280px-Metro_de_Paris_-_Ligne_3_-_Porte_de_Bagnolet_05.JPG", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Metro_de_Paris_-_Ligne_3_-_Porte_de_Bagnolet_05.JPG", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["3"]}, "ouv": "2 avril 1971", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XX<sup>e</sup>)"], "freq": "3 085 790 voyageurs (2021)"}, {"lignes": {"tram": ["T3b"]}, "ouv": "15 d\u00e9cembre 2012", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Oui", "communes": ["Paris (XX<sup>e</sup>)"], "freq": "Inconnue"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "boulevard Davout", "acc": true, "esc": true}, {"num": "2", "desc": "boulevard Mortier", "esc": true}, {"num": "3", "desc": "rue de la Py"}, {"num": "4", "desc": "rue Belgrand"}, {"num": "5", "desc": "place \u00c9dith Piaf"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Porte%20de%20Bagnolet&line=3&sens=Levallois&stationcode=71799&linecode=C01373&destcode=Pont%20de%20Levallois%20-%20B%C3%A9con&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Porte%20de%20Bagnolet&line=3&sens=Gallieni&stationcode=71799&linecode=C01373&destcode=Gallieni&destcodealt=false"}, {"tram": "24414", "line": "3b"}, {"tram": "24419", "line": "3b"}]}, "Rue Saint-Maur": {"nom": "Rue Saint-Maur", "lignes": {"metro": ["3"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/Entr%C3%A9e_m%C3%A9tro_Rue_St-Maur_Paris_3.jpg/1280px-Entr%C3%A9e_m%C3%A9tro_Rue_St-Maur_Paris_3.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Entr%C3%A9e_m%C3%A9tro_Rue_St-Maur_Paris_3.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["3"]}, "ouv": "19 octobre 1094", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XI<sup>e</sup>)"], "freq": "2 004 445 voyageurs (2021)", "inaug": "Saint-Maur"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "rue Saint-Maur", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "rue Servan", "esc": true}, {"num": "3", "desc": "rue Saint-Hubert"}, {"num": "4", "desc": "rue des Bluets"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Rue%20Saint-Maur&line=3&sens=Levallois&stationcode=71795&linecode=C01373&destcode=Pont%20de%20Levallois%20-%20B%C3%A9con&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Rue%20Saint-Maur&line=3&sens=Gallieni&stationcode=71795&linecode=C01373&destcode=Gallieni&destcodealt=false"}]}, "Temple": {"nom": "Temple", "lignes": {"metro": ["3"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/Entr%C3%A9e_Station_M%C3%A9tro_Temple_Place_%C3%89lisabeth_Dmitrieff_-_Paris_III_%28FR75%29_-_2021-06-30_-_1.jpg/1280px-Entr%C3%A9e_Station_M%C3%A9tro_Temple_Place_%C3%89lisabeth_Dmitrieff_-_Paris_III_%28FR75%29_-_2021-06-30_-_1.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Entr%C3%A9e_Station_M%C3%A9tro_Temple_Place_%C3%89lisabeth_Dmitrieff_-_Paris_III_(FR75)_-_2021-06-30_-_1.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["3"]}, "ouv": "19 octobre 1904", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (III<sup>e</sup>)"], "freq": "891 858 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "place \u00c9lisabeth Dmitrieff"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Temple&line=3&sens=Levallois&stationcode=71296&linecode=C01373&destcode=Pont%20de%20Levallois%20-%20B%C3%A9con&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Temple&line=3&sens=Gallieni&stationcode=71296&linecode=C01373&destcode=Gallieni&destcodealt=false"}]}, "Wagram": {"nom": "Wagram", "lignes": {"metro": ["3"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Wagram_Place_Monseigneur_Loutil_-_Paris_XVII_%28FR75%29_-_2022-01-30_-_1.jpg/1280px-Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Wagram_Place_Monseigneur_Loutil_-_Paris_XVII_%28FR75%29_-_2022-01-30_-_1.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Wagram_Place_Monseigneur_Loutil_-_Paris_XVII_(FR75)_-_2022-01-30_-_1.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["3"]}, "ouv": "23 mai 1910", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XVII<sup>e</sup>)"], "freq": "1 508 617 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "place Monseigneur Loutil", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "avenue de Villiers", "esc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Wagram&line=3&sens=Levallois&stationcode=71423&linecode=C01373&destcode=Pont%20de%20Levallois%20-%20B%C3%A9con&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Wagram&line=3&sens=Gallieni&stationcode=71423&linecode=C01373&destcode=Gallieni&destcodealt=false"}]}, "Sentier": {"nom": "Sentier", "lignes": {"metro": ["3"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Station_Sentier_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_3_-_Paris_II_%28FR75%29_-_2022-06-24_-_4.jpg/1280px-Station_Sentier_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_3_-_Paris_II_%28FR75%29_-_2022-06-24_-_4.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Station_Sentier_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_3_-_Paris_II_(FR75)_-_2022-06-24_-_4.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["3"]}, "ouv": "20 novembre 1904", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (II<sup>e</sup>)"], "freq": "2 222 744 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "rue du Sentier", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "rue des Petits Carreaux"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Sentier&line=3&sens=Levallois&stationcode=73634&linecode=C01373&destcode=Pont%20de%20Levallois%20-%20B%C3%A9con&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Sentier&line=3&sens=Gallieni&stationcode=73634&linecode=C01373&destcode=Gallieni&destcodealt=false"}]}, "Bourse": {"nom": "Bourse", "lignes": {"metro": ["3"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/Station_Bourse_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_3_-_Paris_II_%28FR75%29_-_2022-06-24_-_4.jpg/1280px-Station_Bourse_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_3_-_Paris_II_%28FR75%29_-_2022-06-24_-_4.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Station_Bourse_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_3_-_Paris_II_(FR75)_-_2022-06-24_-_4.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["3"]}, "ouv": "19 octobre 1904", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (II<sup>e</sup>)"], "freq": "1 725 043 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "pti": "Palais Brongniart", "acc": true, "esc": true}, {"num": "2", "desc": "rue Notre-Dame des Victoires"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Bourse&line=3&sens=Levallois&stationcode=73635&linecode=C01373&destcode=Pont%20de%20Levallois%20-%20B%C3%A9con&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Bourse&line=3&sens=Gallieni&stationcode=73635&linecode=C01373&destcode=Gallieni&destcodealt=false"}]}, "Opera": {"nom": "Op\u00e9ra", "lignes": {"metro": ["3", "7", "8"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Station_Op%C3%A9ra_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_7_-_Paris_II_%28FR75%29_-_2022-06-24_-_1.jpg/1024px-Station_Op%C3%A9ra_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_7_-_Paris_II_%28FR75%29_-_2022-06-24_-_1.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Station_Op%C3%A9ra_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_7_-_Paris_II_(FR75)_-_2022-06-24_-_1.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["3", "7", "8"]}, "ouv": "19 octobre 1904", "voies": "6", "quais": "6", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (II<sup>e</sup>, IX<sup>e</sup>)"], "freq": "5 200 000 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "place de l\u2019Op\u00e9ra", "pti": "Op\u00e9ra Garnier", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "rue de la Paix"}, {"num": "3", "desc": "rue Scribe"}, {"num": "4", "desc": "avenue de l'Op\u00e9ra", "esc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Op%C3%A9ra&line=3&sens=Levallois&stationcode=71337&linecode=C01373&destcode=Pont%20de%20Levallois%20-%20B%C3%A9con&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Op%C3%A9ra&line=3&sens=Gallieni&stationcode=71337&linecode=C01373&destcode=Gallieni&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=siel&station=Op%C3%A9ra&line=7&sens=La%20Courneuve&stationcode=71337&linecode=C01377&destcode=La%20Courneuve%20-%208%20Mai%201945&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=siel&station=Op%C3%A9ra&line=7&sens=Ivry%20%E2%80%A2%20Villejuif&stationcode=71337&linecode=C01377&destcode=Mairie%20d%27Ivry%20%E2%80%A2%20Villejuif%20-%20Louis%20Aragon&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Op%C3%A9ra&line=8&sens=Balard&stationcode=71337&linecode=C01377&destcode=Balard&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Op%C3%A9ra&line=8&sens=Cr%C3%A9teil&stationcode=71337&linecode=C01377&destcode=Pointe%20du%20Lac&destcodealt=false"}]}, "Reaumur-Sebastopol": {"nom": "R\u00e9aumur \u2212 S\u00e9bastopol", "lignes": {"metro": ["3", "4"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Station_R%C3%A9aumur_-_S%C3%A9bastopol.jpg/1280px-Station_R%C3%A9aumur_-_S%C3%A9bastopol.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Station_R%C3%A9aumur_-_S%C3%A9bastopol.jpg", "imga": "Arthur Weidmann", "stats": [{"lignes": {"metro": ["3", "4"]}, "ouv": "19 novembre 1904", "voies": "4", "quais": "4", "zt": "1", "inaug": "Rue Saint-Denis", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (II<sup>e</sup>, III<sup>e</sup>)"], "freq": "3 579 544 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "boulevard de S\u00e9bastopol", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "rue R\u00e9aumur", "acc": true}, {"num": "3", "desc": "rue Saint-Denis"}, {"num": "4", "desc": "square \u00c9mile Chautemps", "pti": "Ga\u00eet\u00e9 Lyrique"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=R%C3%A9aumur%20S%C3%A9bastopol&line=3&sens=Levallois&stationcode=73636&linecode=C01373&destcode=Pont%20de%20Levallois%20-%20B%C3%A9con&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=R%C3%A9aumur%20S%C3%A9bastopol&line=3&sens=Gallieni&stationcode=73636&linecode=C01373&destcode=Gallieni&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=R%C3%A9aumur%20S%C3%A9bastopol&line=4&sens=Porte%20de:b:Clignancourt&stationcode=73636&linecode=C01373&destcode=Porte%20de%20Clignancourt&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=R%C3%A9aumur%20S%C3%A9bastopol&line=4&sens=Bagneux&stationcode=73636&linecode=C01373&destcode=BAGNEUX-LUCIE%20AUBRAC&destcodealt=false"}]}, "Porte de Champerret": {"nom": "Porte de Champerret", "lignes": {"metro": ["3"], "tram": ["T3b"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Station_Porte_Champerret_Tramway_IdF_Ligne_3b_-_Paris_XVII_%28FR75%29_-_2024-04-05_-_3.jpg/1280px-Station_Porte_Champerret_Tramway_IdF_Ligne_3b_-_Paris_XVII_%28FR75%29_-_2024-04-05_-_3.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Station_Porte_Champerret_Tramway_IdF_Ligne_3b_-_Paris_XVII_(FR75)_-_2024-04-05_-_3.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["3"]}, "ouv": "15 f\u00e9vrier 1911", "voies": "4", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XVII<sup>e</sup>)"], "freq": "2 101 673 voyageurs (2021)"}, {"lignes": {"tram": ["T3b"]}, "ouv": "5 avril 2024", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Oui", "communes": ["Paris (XVII<sup>e</sup>)"], "freq": "Inconnue"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "place Stuart Merrill"}, {"num": "2", "desc": "avenue St\u00e9phane Mallarm\u00e9", "pti": "Espace Champerret", "acc": true, "esc": true}, {"num": "3", "desc": "avenue de Villiers"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Porte%20de%20Champerret&line=3&sens=Levallois&stationcode=71450&linecode=C01373&destcode=Pont%20de%20Levallois%20-%20B%C3%A9con&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Porte%20de%20Champerret&line=3&sens=Gallieni&stationcode=71450&linecode=C01373&destcode=Gallieni&destcodealt=false"}, {"tram": "490890", "line": "3b"}, {"tram": "490895", "line": "3b"}]}, "Europe": {"nom": "Europe", "lignes": {"metro": ["3"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/Europe_metro_station%2C_Paris_2_September_2012.jpg/1280px-Europe_metro_station%2C_Paris_2_September_2012.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Europe_metro_station,_Paris_2_September_2012.jpg", "imga": "kenobi75", "stats": [{"lignes": {"metro": ["3"]}, "ouv": "19 octobre 1904", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (VIII<sup>e</sup>)"], "freq": "1 106 459 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "rue de Madrid"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Europe&line=3&sens=Levallois&stationcode=73617&linecode=C01373&destcode=Pont%20de%20Levallois%20-%20B\u00e9con&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Europe&line=3&sens=Gallieni&stationcode=73617&linecode=C01373&destcode=Gallieni&destcodealt=false"}], "rep": "Simone Veil"}, "Quatre-Septembre": {"nom": "Quatre-Septembre", "lignes": {"metro": ["3"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/15/Station_M%C3%A9tro_Quatre-Septembre.JPG/960px-Station_M%C3%A9tro_Quatre-Septembre.JPG", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Station_M%C3%A9tro_Quatre-Septembre.JPG", "imga": "Oderik", "stats": [{"lignes": {"metro": ["3"]}, "ouv": "3 novembre 1904", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (II<sup>e</sup>)"], "freq": "1 165 004 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "rue du Quatre-Septembre"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Quatre%20Septembre&line=3&sens=Levallois&stationcode=71313&linecode=C01373&destcode=Pont%20de%20Levallois%20-%20B%C3%A9con&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Quatre%20Septembre&line=3&sens=Gallieni&stationcode=71313&linecode=C01373&destcode=Gallieni&destcodealt=false"}]}, "Malesherbes": {"nom": "Malesherbes", "lignes": {"metro": ["3"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Malesherbes_Place_G%C3%A9n%C3%A9ral_Catroux_-_Paris_XVII_%28FR75%29_-_2022-01-30_-_2.jpg/1280px-Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Malesherbes_Place_G%C3%A9n%C3%A9ral_Catroux_-_Paris_XVII_%28FR75%29_-_2022-01-30_-_2.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Acc\u00e8s_Station_M\u00e9tro_Malesherbes_Place_G\u00e9n\u00e9ral_Catroux_-_Paris_XVII_(FR75)_-_2022-01-30_-_2.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["3"]}, "ouv": "23 mai 1910", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XVII<sup>e</sup>)"], "freq": "1 427 143 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "place du G\u00e9n\u00e9ral Catroux", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "avenue de Villiers", "esc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Malesherbes&line=3&sens=Levallois&stationcode=71416&linecode=C01373&destcode=Pont%20de%20Levallois%20-%20B\u00e9con&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Malesherbes&line=3&sens=Gallieni&stationcode=71416&linecode=C01373&destcode=Gallieni&destcodealt=false"}]}, "Porte des Lilas": {"nom": "Porte des Lilas", "lignes": {"metro": ["3bis", "11"], "tram": ["T3b"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/B%C3%A2timent_entr%C3%A9e_m%C3%A9tro_Porte_Lilas_Paris_2.jpg/1280px-B%C3%A2timent_entr%C3%A9e_m%C3%A9tro_Porte_Lilas_Paris_2.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:B%C3%A2timent_entr%C3%A9e_m%C3%A9tro_Porte_Lilas_Paris_2.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["3bis", "11"], "tram": ["T3b"]}, "ouv": "27 novembre 1921", "voies": "7", "quais": "6", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XIX<sup>e</sup>)"], "freq": "3 105 016 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "avenue Gambetta", "acc": true, "asc": true}, {"num": "2", "desc": "boulevard Mortier"}, {"num": "3", "desc": "rue de Belleville"}, {"num": "4", "desc": "boulevard S\u00e9rurier", "rep": "H\u00f4pital Robert Debr\u00e9"}, {"num": "5", "desc": "square du Docteur Variot"}, {"num": "6", "desc": "rue des Gla\u00efeuls", "esc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Porte%20des%20Lilas&line=3b&sens=Gambetta&stationcode=71889&linecode=C01386&destcode=Gambetta&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Porte%20des%20Lilas&line=11&sens=Ch%C3%A2telet&stationcode=71889&linecode=C01386&destcode=Ch%C3%A2telet&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Porte%20des%20Lilas&line=11&sens=Rosny:b:Bois-Perrier&stationcode=71889&linecode=C01386&destcode=Rosny-sous-Bois&destcodealt=false"}, {"tram": "24415", "line": "3b"}, {"tram": "24409", "line": "3b"}]}, "Saint-Fargeau": {"nom": "Saint-Fargeau", "lignes": {"metro": ["3bis"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Entr\u00e9e_station_Saint-Fargeau.JPG/1280px-Entr\u00e9e_station_Saint-Fargeau.JPG", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Entr\u00e9e_station_Saint-Fargeau.JPG", "imga": "LPLT", "stats": [{"lignes": {"metro": ["3bis"]}, "ouv": "27 novembre 1921", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XX<sup>e</sup>)"], "freq": "472 258 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "place Saint-Fargeau", "asc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Saint-Fargeau&line=3b&sens=Porte:b:des%20Lilas&stationcode=71860&linecode=C01386&destcode=Porte%20des%20Lilas&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Saint-Fargeau&line=3b&sens=Gambetta&stationcode=71860&linecode=C01386&destcode=Gambetta&destcodealt=false"}]}, "Pelleport": {"nom": "Pelleport", "lignes": {"metro": ["3bis"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/B%C3%A2timent_Entr%C3%A9e_Station_M%C3%A9tro_Pelleport_Place_Paul_Signac_-_Paris_XX_%28FR75%29_-_2020-12-13_-_2.jpg/1280px-B%C3%A2timent_Entr%C3%A9e_Station_M%C3%A9tro_Pelleport_Place_Paul_Signac_-_Paris_XX_%28FR75%29_-_2020-12-13_-_2.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:B%C3%A2timent_Entr%C3%A9e_Station_M%C3%A9tro_Pelleport_Place_Paul_Signac_-_Paris_XX_(FR75)_-_2020-12-13_-_2.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["3bis"]}, "ouv": "27 novembre 1921", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XX<sup>e</sup>)"], "freq": "229 524 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "place Paul Signac", "asc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Pelleport&line=3b&sens=Porte:b:des%20Lilas&stationcode=71828&linecode=C01386&destcode=Porte%20des%20Lilas&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Pelleport&line=3b&sens=Gambetta&stationcode=71828&linecode=C01386&destcode=Gambetta&destcodealt=false"}]}, "Havre-Caumartin": {"nom": "Havre \u2212 Caumartin", "lignes": {"metro": ["3", "9"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Havre_-_Caumartin_-_Quais_de_la_ligne_9.jpg/1280px-Havre_-_Caumartin_-_Quais_de_la_ligne_9.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Havre_-_Caumartin_-_Quais_de_la_ligne_9.jpg", "imga": "Capitaine AdBlock", "stats": [{"lignes": {"metro": ["3", "9"]}, "ouv": "19 octobre 1904", "voies": "4", "quais": "4", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (IX<sup>e</sup>)"], "freq": "5 894 982 (2021)", "inaug": "Caumartin"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "rue du Havre"}, {"num": "2", "desc": "boulevard Haussmann", "pti": "Grands Magasins", "acc": true}, {"num": "3", "desc": "rue Auber"}, {"num": "4", "desc": "rue de Caumartin"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Havre-Caumartin&line=3&sens=Levallois&stationcode=73688&linecode=C01373&destcode=Pont%20de%20Levallois%20-%20B%C3%A9con&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Havre-Caumartin&line=3&sens=Gallieni&stationcode=73688&linecode=C01373&destcode=Gallieni&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Havre-Caumartin&line=9&sens=Pont:b:de%20S%C3%A8vres&stationcode=73688&linecode=C01373&destcode=Pont%20de%20S%C3%A8vres&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Havre-Caumartin&line=9&sens=Montreuil&stationcode=73688&linecode=C01373&destcode=Mairie%20de%20Montreuil&destcodealt=false"}]}, "Pereire": {"nom": "Pereire", "lignes": {"metro": ["3"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Metro_de_Paris_-_Ligne_3_-_Pereire_01.jpg/1280px-Metro_de_Paris_-_Ligne_3_-_Pereire_01.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Metro_de_Paris_-_Ligne_3_-_Pereire_01.jpg", "imga": "Clicsouris", "stats": [{"lignes": {"metro": ["3"]}, "ouv": "23 mai 1910", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XVII<sup>e</sup>)"], "freq": "3 130 190 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "place du Mar\u00e9chal Juin", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "square Albert Besnard"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Pereire-Levallois&line=3&sens=Levallois&stationcode=71453&linecode=C01373&destcode=Pont%20de%20Levallois%20-%20B%C3%A9con&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Pereire-Levallois&line=3&sens=Gallieni&stationcode=71453&linecode=C01373&destcode=Gallieni&destcodealt=false"}], "rep": "Mar\u00e9chal Juin"}, "Simplon": {"nom": "Simplon", "lignes": {"metro": ["4"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Station_Simplon.jpg/1280px-Station_Simplon.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Station_Simplon.jpg", "imga": "Arthur Weidmann", "stats": [{"lignes": {"metro": ["4"]}, "ouv": "21 avril 1908", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XVIII<sup>e</sup>)"], "freq": "2 056 501 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "boulevard Ornano", "esc": true}, {"num": "2", "desc": "rue Joseph Dijon", "acc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Simplon&line=4&sens=Porte%20de:b:Clignancourt&stationcode=71556&linecode=C01374&destcode=Porte%20de%20Clignancourt&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Simplon&line=4&sens=Bagneux&stationcode=71556&linecode=C01374&destcode=BAGNEUX-LUCIE%20AUBRAC&destcodealt=false"}]}, "Marcadet-Poissonniers": {"nom": "Marcadet \u2212 Poissonniers", "lignes": {"metro": ["4", "12"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Marcadet_-_Poissonniers_2019_l%C3%ADnea_12.jpg/1280px-Marcadet_-_Poissonniers_2019_l%C3%ADnea_12.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Marcadet_-_Poissonniers_2019_l\u00ednea_12.jpg", "imga": "Bernard", "stats": [{"lignes": {"metro": ["4", "12"]}, "ouv": "21 avril 1908", "voies": "4", "quais": "4", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XVIII<sup>e</sup>)"], "freq": "3 982 005 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "boulevard Barb\u00e8s", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "rue Marcadet"}, {"num": "3", "desc": "rue Labat", "esc": true}, {"num": "4", "desc": "rue des Poissonniers"}, {"num": "5", "desc": "rue Ordener"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Marcadet-Poissonniers&line=4&sens=Porte%20de:b:Clignancourt&stationcode=71511&linecode=C01374&destcode=Porte%20de%20Clignancourt&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Marcadet-Poissonniers&line=4&sens=Bagneux&stationcode=71511&linecode=C01374&destcode=BAGNEUX-LUCIE%20AUBRAC&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Marcadet-Poissonniers&line=12&sens=Aubervilliers&stationcode=71511&linecode=C01382&destcode=Mairie%20d%27Aubervilliers&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Marcadet-Poissonniers&line=12&sens=Mairie%20d%27Issy&stationcode=71511&linecode=C01382&destcode=Mairie%20d%27Issy&destcodealt=false"}]}, "Porte de Clignancourt": {"nom": "Porte de Clignancourt", "lignes": {"metro": ["4"], "tram": ["T3b"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Station_Porte_de_Clignancourt.jpg/1280px-Station_Porte_de_Clignancourt.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Station_Porte_de_Clignancourt.jpg", "imga": "Arthur Weidmann", "stats": [{"lignes": {"metro": ["4"]}, "ouv": "21 avril 1908", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XVIII<sup>e</sup>)"], "freq": "5 611 814 voyageurs (2021)"}, {"lignes": {"tram": ["T3b"]}, "ouv": "24 novembre 2018", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Oui", "communes": ["Paris (XVIII<sup>e</sup>)"], "freq": "Inconnue"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "Porte de Clignancourt", "pti": "Puces de Saint-Ouen", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "boulevard Ney"}, {"num": "3", "desc": "rue Belliard"}, {"num": "4", "desc": "rue Letort"}, {"num": "5", "desc": "boulevard Ornano"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Porte%20de%20Clignancourt&line=4&sens=Bagneux&stationcode=478883&linecode=C01374&destcode=BAGNEUX-LUCIE%20AUBRAC&destcodealt=false"}, {"tram": "462414", "line": "3b"}, {"tram": "462431", "line": "3b"}], "rep": "Puces de Saint-Ouen"}, "Chateau Rouge": {"nom": "Ch\u00e2teau Rouge", "lignes": {"metro": ["4"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Ch%C3%A2teau_Rouge_Place_Ch%C3%A2teau_Rouge_-_Paris_XVIII_%28FR75%29_-_2022-01-29_-_3.jpg/1280px-Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Ch%C3%A2teau_Rouge_Place_Ch%C3%A2teau_Rouge_-_Paris_XVIII_%28FR75%29_-_2022-01-29_-_3.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Ch%C3%A2teau_Rouge_Place_Ch%C3%A2teau_Rouge_-_Paris_XVIII_(FR75)_-_2022-01-29_-_3.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["4"]}, "ouv": "21 avril 1908", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (XVIII<sup>e</sup>)"], "freq": "5 841 122 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "rue Dejean", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "rue Custine"}, {"num": "3", "desc": "boulevard Barb\u00e8s", "esc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Ch%C3%A2teau%20Rouge&line=4&sens=Porte%20de:b:Clignancourt&stationcode=71469&linecode=C01374&destcode=Porte%20de%20Clignancourt&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Ch%C3%A2teau%20Rouge&line=4&sens=Bagneux&stationcode=71469&linecode=C01374&destcode=BAGNEUX-LUCIE%20AUBRAC&destcodealt=false"}]}, "Chateau dEau": {"nom": "Ch\u00e2teau d\u2019Eau", "lignes": {"metro": ["4"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Panneau_Station_Ch%C3%A2teau_Eau_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_4_-_Paris_X_%28FR75%29_-_2022-07-05_-_2.jpg/1280px-Panneau_Station_Ch%C3%A2teau_Eau_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_4_-_Paris_X_%28FR75%29_-_2022-07-05_-_2.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Panneau_Station_Ch%C3%A2teau_Eau_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_4_-_Paris_X_(FR75)_-_2022-07-05_-_2.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["4"]}, "ouv": "21 avril 1908", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (X<sup>e</sup>)"], "freq": "2 687 103 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "rue du Ch\u00e2teau d\u2019Eau", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "boulevard de Strasbourg", "esc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Ch%C3%A2teau%20d%27Eau&line=4&sens=Porte%20de:b:Clignancourt&stationcode=71333&linecode=C01374&destcode=Porte%20de%20Clignancourt&destcodealt=falsehttps://commons.wikimedia.org/wiki/File:Panneau_Station_Ch%C3%A2teau_Eau_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_4_-_Paris_X_(FR75)_-_2022-07-05_-_2.jpg"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Ch%C3%A2teau%20d%27Eau&line=4&sens=Bagneux&stationcode=71333&linecode=C01374&destcode=BAGNEUX-LUCIE%20AUBRAC&destcodealt=false"}]}, "Etienne Marcel": {"nom": "\u00c9tienne Marcel", "lignes": {"metro": ["4"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/Entr%C3%A9e_Station_M%C3%A9tro_%C3%89tienne_Marcel_Rue_%C3%89tienne_Marcel_-_Paris_I_%28FR75%29_-_2021-10-25_-_2.jpg/1280px-Entr%C3%A9e_Station_M%C3%A9tro_%C3%89tienne_Marcel_Rue_%C3%89tienne_Marcel_-_Paris_I_%28FR75%29_-_2021-10-25_-_2.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Entr%C3%A9e_Station_M%C3%A9tro_%C3%89tienne_Marcel_Rue_%C3%89tienne_Marcel_-_Paris_I_(FR75)_-_2021-10-25_-_2.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["4"]}, "ouv": "21 avril 1908", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (I<sup>er</sup>, II<sup>e</sup>)"], "freq": "1 705 639 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "rue \u00c9tienne Marcel"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=%C3%89tienne%20Marcel&line=4&sens=Porte%20de:b:Clignancourt&stationcode=479068&linecode=C01374&destcode=Porte%20de%20Clignancourt&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=%C3%89tienne%20Marcel&line=4&sens=Bagneux&stationcode=479068&linecode=C01374&destcode=BAGNEUX-LUCIE%20AUBRAC&destcodealt=false"}]}, "Strasbourg-Saint-Denis": {"nom": "Strasbourg \u2013 Saint-Denis", "lignes": {"metro": ["4", "8", "9"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Station_Strasbourg_Saint_Denis_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_8_-_Paris_X_%28FR75%29_-_2022-07-02_-_4.jpg/1280px-Station_Strasbourg_Saint_Denis_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_8_-_Paris_X_%28FR75%29_-_2022-07-02_-_4.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Station_Strasbourg_Saint_Denis_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_8_-_Paris_X_(FR75)_-_2022-07-02_-_4.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["4", "8", "9"]}, "ouv": "21 avril 1908", "voies": "6", "quais": "6", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (II<sup>e</sup>, III<sup>e</sup>, X<sup>e</sup>)"], "freq": "6 345 770 voyageurs (2021)", "inaug": "Boulevard Saint-Denis"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "boulevard de S\u00e9bastopol", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "rue Saint-Martin", "esc": true}, {"num": "3", "desc": "Porte Saint-Martin"}, {"num": "4", "desc": "boulevard de Bonne Nouvelle"}, {"num": "5", "desc": "rue Saint-Denis"}, {"num": "6", "desc": "boulevard de Strasbourg"}, {"num": "7", "desc": "passage du Prado"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Strasbourg-Saint-Denis&line=4&sens=Porte%20de:b:Clignancourt&stationcode=73633&linecode=C01374&destcode=Porte%20de%20Clignancourt&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Strasbourg-Saint-Denis&line=4&sens=Bagneux&stationcode=73633&linecode=C01374&destcode=BAGNEUX-LUCIE%20AUBRAC&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Strasbourg-Saint-Denis&line=8&sens=Balard&stationcode=73633&linecode=C01378&destcode=Balard&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Strasbourg-Saint-Denis&line=8&sens=Cr%C3%A9teil&stationcode=73633&linecode=C01378&destcode=Pointe%20du%20Lac&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Strasbourg-Saint-Denis&line=9&sens=Pont:b:de%20S%C3%A8vres&stationcode=73633&linecode=C01379&destcode=Pont%20de%20S%C3%A8vres&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Strasbourg-Saint-Denis&line=9&sens=Montreuil&stationcode=73633&linecode=C01379&destcode=Mairie%20de%20Montreuil&destcodealt=false"}]}, "Cite": {"nom": "Cit\u00e9", "lignes": {"metro": ["4"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Station_Cit%C3%A9_2.jpg/1280px-Station_Cit%C3%A9_2.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Station_Cit%C3%A9_2.jpg", "imga": "Arthur Weidmann", "stats": [{"lignes": {"metro": ["4"]}, "ouv": "10 d\u00e9cembre 1910", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (IV<sup>e</sup>)"], "freq": "1 004 657 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "place Louis L\u00e9pine"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Cit%C3%A9&line=4&sens=Porte%20de:b:Clignancourt&stationcode=71223&linecode=C01374&destcode=Porte%20de%20Clignancourt&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Cit%C3%A9&line=4&sens=Bagneux&stationcode=71223&linecode=C01374&destcode=BAGNEUX-LUCIE%20AUBRAC&destcodealt=false"}]}, "Les Halles": {"nom": "Les Halles", "lignes": {"metro": ["4"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Station_Halles_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_4_-_Paris_I_%28FR75%29_-_2022-07-05_-_1.jpg/1280px-Station_Halles_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_4_-_Paris_I_%28FR75%29_-_2022-07-05_-_1.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Station_Halles_M%C3%A9tro_Paris_Ligne_4_-_Paris_I_(FR75)_-_2022-07-05_-_1.jpg", "imga": "Chabe01", "stats": [{"lignes": {"metro": ["4"]}, "ouv": "27 avril 1908", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (I<sup>er</sup>)"], "freq": "10,6 M de voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "Porte Marguerite de Navarre", "asc": true, "esc": true}, {"num": "2", "desc": "Forum \u2022 Porte Berger", "acc": true, "esc": true}, {"num": "3", "desc": "Forum \u2022 Porte Lescot", "pti": "Centre Pompidou", "asc": true, "esc": true}, {"num": "4", "desc": "Forum \u2022 Porte Rambuteau"}, {"num": "5", "desc": "Forum \u2022 Porte Saint-Eustache", "asc": true}, {"num": "6", "desc": "Forum \u2022 Porte du Pont Neuf", "acc": true, "esc": true}, {"num": "7", "desc": "Forum \u2022 Porte du Jour", "esc": true}, {"num": "8", "desc": "Forum \u2022 Porte du Louvre", "asc": true, "esc": true}, {"num": "9", "desc": "rue Montorgueil", "acc": true}, {"num": "10", "desc": "place Sainte-Opportune"}, {"num": "11", "desc": "rue de Rivoli"}, {"num": "12", "desc": "rue Bertin Poir\u00e9e"}, {"num": "13", "desc": "rue des Lavandi\u00e8res"}, {"num": "14", "desc": "rue Saint-Denis"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Les%20Halles&line=4&sens=Porte%20de:b:Clignancourt&stationcode=474151&linecode=C01374&destcode=Porte%20de%20Clignancourt&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Les%20Halles&line=4&sens=Bagneux&stationcode=474151&linecode=C01374&destcode=BAGNEUX-LUCIE%20AUBRAC&destcodealt=false"}]}, "Bagneux-Lucie Aubrac": {"nom": "Bagneux \u2013 Lucie Aubrac", "lignes": {"metro": ["4"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Bagneux_-_Lucie_Aubrac_Quai_d%C3%A9part.jpg/1280px-Bagneux_-_Lucie_Aubrac_Quai_d%C3%A9part.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Bagneux_-_Lucie_Aubrac_Quai_d%C3%A9part.jpg", "imga": "Nicolas22g", "stats": [{"lignes": {"metro": ["4"]}, "ouv": "13 janvier 2022", "voies": "3", "quais": "2", "zt": "2", "ufr": "Oui", "communes": ["Bagneux"], "freq": "Inconnue"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "rue de Verdun", "acc": true, "asc": true}, {"num": "2", "desc": "avenue Henri Barbusse", "asc": true}, {"num": "3", "desc": "place Lucie Aubrac", "asc": true}, {"num": "4", "desc": "avenue de Stalingrad", "esc": true}, {"num": "5", "desc": "rue Claude Debussy", "esc": true}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Bagneux%20-%20Lucie%20Aubrac&line=4&sens=Porte%20de:b:Clignancourt&stationcode=483315&linecode=C01374&destcode=Porte%20de%20Clignancourt&destcodealt=false"}]}, "Saint-Michel": {"nom": "Saint-Michel", "lignes": {"metro": ["4"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/Bouche_de_m%C3%A9tro_Saint-Michel_au_couh%C3%A9_de_soleil.jpg/1280px-Bouche_de_m%C3%A9tro_Saint-Michel_au_couh%C3%A9_de_soleil.jpg", "imgp": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Bouche_de_m\u00e9tro_Saint-Michel_au_couh\u00e9_de_soleil.jpg", "imga": "ZoricHunter", "stats": [{"lignes": {"metro": ["4"]}, "ouv": "9 juillet 1910", "voies": "2", "quais": "2", "zt": "1", "ufr": "Non", "communes": ["Paris (V<sup>e</sup>, VI<sup>e</sup>)"], "freq": "3 747 385 voyageurs (2021)"}], "sorties": [{"num": "1", "desc": "quai Saint-Michel", "pti": "Cath\u00e9drale Notre-Dame", "acc": true}, {"num": "2", "desc": "place Saint-Michel"}, {"num": "3", "desc": "Fontaine Saint-Michel"}, {"num": "4", "desc": "place Saint-Andr\u00e9 des Arts"}], "siv": [{"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Saint-Michel&line=4&sens=Porte%20de:b:Clignancourt&stationcode=73620&linecode=C01374&destcode=Porte%20de%20Clignancourt&destcodealt=false"}, {"metro": "https://enrail.org/ratp/?style=panam&station=Saint-Michel&line=4&sens=Bagneux&stationcode=73620&linecode=C01374&destcode=BAGNEUX-LUCIE%20AUBRAC&destcodealt=false"}]}, "Gare du Nord": {"nom": "Gare du Nord", "lignes": {"metro": ["4", "5"], "rer": ["B", "D"], "train": ["H", "K"]}, "img": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Gare_Nord_Rue_Dunkerque_-_Paris_X_%28FR75%29_-_2022-01-30_-_10.jpg/1280px-Acc%C3%A8s_Station_M%C3%A9tro_Gare_Nord_Rue_Dunkerque_-_Paris_X_%28FR75%29_-_2022-01-30_-
